<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>比特币 on 杨靖武</title>
    <link>https://reardonyang.com/blog/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
    <description>Recent content in 比特币 on 杨靖武</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reardonyang.com/blog/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记一次丢失&amp;找回比特币事件</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%A2%E5%A4%B1%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%A2%E5%A4%B1%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</guid>
      <description>这次丢失&amp;amp;找回比特币事件，前后持续约1个月，从2021年10月26日晚，到今天（2021年11月20日）下午三点钟。
  丢币的主要原因是我用了一个500G的硬盘，不够存放目前的比特币全节点。
  首先，我按照Umbrel官方教程在树莓派上安装好Umbrel，并正确备份私钥。在区块并没有完成同步之前，我往钱包中转入了1549929聪比特币。接着是安装Ride the lightning应用。然后我试着和其他人建立一个闪电网络通道，我往通道中转入了100154聪，提交申请后，通道的建立一直处在未确认状态，最后我才知道是因为没有完成区块同步，所以没办法建立通道，于是我关闭了申请，并且联系通道节点拒绝了我的申请。
  在这期间，区块一直在同步，终于，当区块同步到96%左右的时候，同步的速度越来越慢，那个时候，我认为是硬盘满了，事实上也确实如此，硬盘只有500G（实际值是488G左右）。后来，区块同步一直处于停滞状态，整整一天，没有同步一个区块，于是，我考虑再买一块2T的硬盘。然后，我关闭了树莓派全节点。
  收到硬盘后，我用新的2T硬盘连接上树莓派，并输入了之前备份的密钥，重新开始区块同步。
  然后是漫长等待，从2021年11月04日，一直同步到今天上午，也就是2021年11月20日上午10点左右，共16天。这漫长的等待过程中，我一度认为我的币再也找不回了。
     按理说，完成区块同步后，所有交易信息都会在交易列表中显示，但是很遗憾，Umbrel中一直没有显示历史记录。这也是我觉得Umbrel目前最大的问题，使用不稳定，对用户极度不友好，应用商店中提供的多数应用基本都处在实验性阶段。所以，我强烈建议不要在Umbrel上存放大额资金。另外，计算机基础薄弱，动手能力差的朋友，最好直接就不要倒腾那些乱七八糟的应用了，包括闪电网络。
  我输入的私钥是正确的，但是却没有显示交易记录，我想到，这是不是Umbrel本身不够稳定的问题，于是我试着将私钥导入到Imtoken，发现直接报错。
  让我觉得很疑惑的是，即便我锁进闪电网络通道的100154聪比特币完全丢失，那我至少应该还有（1549929聪-100154聪）= 549775聪的比特币在钱包中，但是为什么连这一部分也丢失了？我不明白。
  我将丢币经历简要描述，发到了Umbrel的Telegram群。有不少朋友给我提了很多解决问题的思路，真的是非常感谢这个社群，其实在这个过程中，我已经完全放弃，已经接受丢币这个事实了。我在群里写到：“It hurts a bit. I have never spent any Sats I bought, but this time I lost some. I hope that other friends will not make this stupid mistake of mine. However, as Satoshi Nakamoto once said, if you lose Bitcoin, treat it as a gift to other hodlers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中本聪语录</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
      <description>(₿ ᴥ ₿)
 “如果你不相信或无法理解，我没有时间来说服你，抱歉。”—中本聪
  “If you don’t believe it or don’t get it, I don’t have the time to try to convince you, sorry.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “我敢肯定，在20年内，（比特币的）交易量要么非常大，要么完全没有。”—中本聪
  “I’m sure that in 20 years there will either be very large transaction volume or no volume.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “传统法定货币的根本问题是，（法定货币）要想能发挥作用，必须要拥有（人们对它的）信任。中央银行必须要让人们相信它不会使货币贬值，但是法定货币的历史就是一部失信的历史。”—中本聪
  “The root problem with conventional currency is all the trust that’s required to make it work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Umbrel搭建比特币节点</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%BD%BF%E7%94%A8umbrel%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%BD%BF%E7%94%A8umbrel%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9/</guid>
      <description>─=≡Σ( つ₿ ω ₿)つ下图是搭建好之后的样子： 注：搭建比特币节点有多种方式，本教程采用树莓派 + Umbrel的方式进行搭建，无任何技术门槛。这种搭建方式的好处很多，包括足够独立，节能，稳定，安全，数据完全自我控制，界面美观（可视化界面），此外，可玩性极强，Umbrel提供比特币应用商店，提供闪电网络、区块链浏览器等各类应用，大大降低普通用户进入比特币生态的门槛，相信大家在探索一番后，也会对Umbrel的强大之处深有体会！
再来一张图：
搭建好后，支持转账、收款等常规操作，以及查看比特币余额、转账记录、区块高度、当前全网算力值、全节点所占硬盘空间大小等一系列信息，更多功能，请自行探索！
好了，下面正式开始教程：
 使用Umbrel搭建比特币全节点，需要以下几个步骤：
 准备/购买所需设备； 等待到货； 准备就绪； 下载Umbrel和Balena Etcher； 在microSD存储卡中安装/写入Umbrel； 连接设备； 完成；  以下为详细步骤：
 1.准备/购买所需设备👀 如果人在中国境内，以下设备均可在淘宝找到，请选择评价较好，交易数量相对较多的店铺，尽量选择天猫店，在国外则选择亚马逊购买即可：
 树莓派（型号为4B）（附带电源，电源请强烈建议选择官方版本），国内上淘宝，国外亚马逊； 树莓派外壳，注意要与树莓派型号一致（一般会附带有树莓派散热片）； 1TB固态硬盘； 固态硬盘盒子； 16GB容量以上microSD存储卡； microSD存储卡读卡器； 网线； 电脑，Windows电脑和苹果电脑均可；   2.等待到货 下单购买以上设备后，就耐心等待吧，等待将它们一件件从快递小哥那领回家。在等待期间，你可以通过以下事情打发时光：
 阅读：比特币白皮书 | 下载 关注我：Twitter || 豆瓣 ； 阅读我写的关于比特币的文章； 关注：Michael Saylor 和 Andreas M. Antonopoulos； 睡觉 💤   3.准备就绪 拿到买到所有的所有设备后，就可以开始搭建全节点了：
 先给树莓派套上外壳，贴上散热片（此为可选项，没有散热片也可），拧上螺丝； 将microSD存储卡插入到读卡器中，然后插到电脑上；   4.下载Umbrel和Balena Etcher 分别下载Umbrel和Balena Etcher
下载后，安装Balena Etcher。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密货币行业常用网站</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description>₿ 内容持续更新中……  ✔️ CoinMarketCap  简介：查询各种加密货币/资产的排名、市值、价格，以及详细信息。 网址：coinmarketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ BlockChair  简介：区块链搜索和分析引擎，适用于比特币、狗狗币、以太坊、莱特币、Cardano、Stellar、EOS、Monero、Tezos、Dash、Zcash等各类数字货币，可以按照个性化需求，对区块、交易及其内容进行过滤和排序，还可以对区块链内容进行全文搜索。 网址：blockchair.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ Infinite Market Cap  简介：对全球顶级资产进行市值排名，包括比特币和以太坊等加密货币，黄金和白银等贵金属，苹果和特斯拉等上市公司。 网址：8marketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ FiatMarketCap  简介：对全球各国的法币进行市值排名，此外还包括比特币。想象一下，如果比特币是事实上的全球价值储备。那么各国每1个单位的法币，能够兑换多少聪（Sats）？你在这里可以找到有趣的答案！ 网址：fiatmarketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ mempool  简介：为比特币社区所构建的区块链浏览器，提供常用的比特币API工具，专注于比特币交易费市场和比特币多层协议生态，没有任何广告、山寨币及第三方跟踪器。 网址：mempool.space  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ 比特币维基百科  简介：向比特币用户、开发人员、相关企业，以及对比特币感兴趣的人提供的比特币百科全书服务。由于该网站资源可供公众自由编辑，读者应注意，网站所提供的材料不代表整个比特币社区的观点，有时可能已经过时、不正确或包含恶意。 网址：bitcoin.it  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ CryptoLinks  简介：分门别类，罗列与加密货币相关的各类网站。 网址：CryptoLinks   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币是时间</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid>
      <description>转载自：Bitcoin Is Time
 一轮漾着清辉的时钟高悬于空， 宣告时间没有对错。—— 罗伯特·弗罗斯特，《我与夜晚熟稔》（1928）
  我们仍未猜透时间这个巨大的谜题。时间不过是一个概念；我们甚至不知道它是否真的存在……——Clifford D. Simak，《莎士比亚的星球》（1976）
  俗语有云，时间就是金钱。反之，金钱也是时间：时间就是人类体内存储的所有经济能量。然而，时间和金钱之间的关系远比乍看之下复杂得多。如果创造金钱不需要时间，金钱就不成其为金钱，至少无法长时间发挥金钱的作用。再想深一层，追踪信息世界的事物就是追踪时间。
一旦金钱数字化，我们必须就时间的定义达成共识，这就是问题所在。或许你觉得报时无非就是瞥一眼旁边的时钟那么简单。如果只是处理日常工作，你这么想也行。但是，如果要让一个全球的、人们在其中各行其是的分布式网络同步推进状态，报时就成了巨大的难题。如果时钟无法信任，你该如何获得正确的时间？如果你的系统跨越星系，你该如何建立时间的概念？在没有时钟的世界，你该如何衡量时间？时间究竟是什么？
为了解答这些问题，我们必须进一步了解时间的概念，以及比特币是如何自创时间单位（出块时间，也就是我们通常所说的区块高度）的。我们将探索的问题包括：为什么计时最终会与记账联系起来？为什么去中心化系统中没有绝对时间？比特币是如何利用因果关系和不可预测性来定义 “现在” 这一时态的？
记时器已经多次为文明社会带来巨大改变。正如 Lewis Mumford 在 1934 年所说：“工业时代最重要的机器不是蒸汽机，而是时钟。” 如今，计时器再一次推动现代文明发生变革：信息时代最重要的机器不是计算机，而是时钟。这个时钟就是比特币。
 一、追踪  “让孩子学习数东西，从而获得数字的概念。在计数的时候，这些东西就可以当作都是一模一样的，它们可能是单个对象或一组对象。”—— David Eugene Smith，《初等数学教学》（1900）
 总的来说，我们可以通过两种方法来追踪物品：物理象征物和账本。你可以直接使用现实世界中的物品，例如，贝壳、硬币或其它有形的东西（来表达相应的数量）；也可以通过在一张纸上记下已经发生的事来复制世界的状态。
想象一下，你是一个牧羊人，想要确保每只羊都会返回家中。你可以为每只羊戴上项圈，每当有一只羊回家，你就取下那个项圈，挂在棚子里。假设每个项圈都会挂到一个单独的挂钩上，只要挂钩都挂满了，就说明所有羊都到家了。当然了，你也可以每次都数一遍，然后列一张表。然而，每当你开始数之前，你都要重新列一张表，防止重复计数或漏计。
货币本质上就是用来追踪债务的工具。总的来说，迄今为止充当过货币的东西可分为两类：物理制品和信息列表。更通俗一点的说法就是，象征物和账本。
理解这两类货币的本质区别很重要。我要在此作出明确说明：物理象征物 直接 表示事物的状态；账本则 间接 反映事物的状态。二者各有优缺点。例如，象征物是物理的、分布式的，账本是信息化的、中心化的；象征物本质上是免信任的，账本不是。
在数字世界，我们只能使用账本（虽然总有许多 “大师” 想让你相信还有别的办法）。这是 信息 世界，不是物质世界。即使你将某类信息定义为 “象征物”，它依然是一段写入硬盘或某种信息存储媒介的可塑信息，以信息记录的形式呈现出来。
所有数字信息本质上都是账本，这就是产生 “一币多花” 问题的根源。信息从不直接表示世界的状态。此外，信息的移动也意味着信息能够复制。信息存在于某个地方。要想 “移动” 信息，你必须将它复制到另一个地方，然后将原有信息删除。物质世界则不存在这种问题，移动就是移动，并不意味着复制。信息世界不具备这种特征。如果你想将信息从表 A “移动至” 表 B，你必须将信息从表 A 复制到表 B。除此之外，没有其它方法。
另一种思路是 “惟一性”。物理象征物是独特的原子组合，不能轻易复制。纯粹的信息不具备这一特征。只要你可以阅读某个信息，你就可以将它完美复制出来。因此，我们可以得出这样一个结论，物理象征物具备独特性，数字象征物不具备。我甚至认为 “数字象征物” 一词有待商榷。象征物可以表示秘密信息，但绝不会表示绝无仅有、不可复制的信息。
这种特征差异表明，信息实际上是无法 “移交” 的。数字象征物不可能像物理象征物那样转移，因为你无法确定原所有者是否破坏了信息。和所有信息一样，数字象征物只能像想法一样被传播。
 “……如果你有一个苹果，我也有一个苹果，我们可以互换苹果，换完之后还是一人一个苹果。但是，如果你有一个想法，我也有一个想法，我们交换完之后，每人就有两个想法。”—— Charles F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别TM去炒币了，手把手教你发行自己的虚拟币</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</guid>
      <description>本教程基于以太坊生态ERC-20协议，不需要任何编程技术 本教程仅适用于计算机基础较薄弱的朋友，熟手请绕道 文中所有的链接处，请右键单击，选择在”新的窗口打开”   本文所述的，发行自己的虚拟币/虚拟资产/私人货币/ERC-20代币（以下统称为“代币”），需要以下几个步骤：
 准备一台可上网的电脑； 准备好自己所要发行代币的属性信息； 安装并打开谷歌浏览器； 在谷歌浏览器中，安装并配置MetaMask钱包（以下简称”小狐狸钱包“）； 获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币； 使用一键发币工具，发行自己的代币； 将发行好的代币添加到自己的钱包； 完成；  以下为详细步骤：
 1.准备一台可上网的电脑 首先准备一台可上网的电脑，发币的过程在电脑上完成，Windows电脑和苹果电脑均可。
 2.准备好自己所要发行代币的属性信息 请先想好自己所要发行的代币的属性信息，然后写在纸上，方便后续直接填写；
属性信息包括：
 代币名称：如Bitcoin, Citcoin, Ditcoin, renminbi.（请使用英文字符） 代币符号：如BTC, CTC, DTC, RMB.（通常为3-5个字符） 代币初始供应量（单位/个）：如21000000, 100000.   3.安装并打开谷歌浏览器 使用火狐Firefox浏览器操作也可以，但这里推荐使用谷歌浏览。较为稳定。请先安装好，后面的所有操作都在谷歌浏览器上进行.
安装地址：点击进行安装
注：如果你在中国大陆境内，未科学上网的情况下，请下载、安装蓝灯 Lantern, 实现科学上网（可免费使用），必须实现科学上网，后面的步骤需要通过谷歌应用商店下载小狐狸钱包：链接地址
 4.在谷歌浏览器中，安装并配置小狐狸钱包 注：如果阅读英文较为吃力，可在浏览器中点击右键，选择“翻译成中文”
注：如果已经安装并配置好小狐狸钱包，请直接进入下一步
在谷歌浏览器中，打开链接地址
在左侧搜索栏，搜索 metamask ，可看到下图所示的应用，点击进行安装，然后按照应用的引导进行配置。
注：请严格按照页面指引，配置小狐狸钱包，即便现在是使用测试网，也请仅在纸上记下助记词，不要在任何网盘存储助记词，也不要将助记词通过通讯工具发送给任何人，养成良好的私钥管理习惯
配置好后，点击小狐狸图标，切换到Ropsten测试网络，
 5.获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币 注：本教程以在以太坊Ropsten测试网络为例，发行代币，若在主网发行代币，需全程切换到“以太坊Ethereum主网络（以下简称主网）”。现在请按下图所示，选择以太坊Ropsten测试网络（以下简称测试网）
选择好后，如下图所示，在页面上红框所示处，复制你的Ropsten测试网络钱包地址，形如：
0x271eDbE0Fb2809de96C05207E4bbc3A73aD5edac
然后打开以下链接地址，将上面所复制的钱包地址粘贴到地址填写栏，获取免费的测试网ETH，如下图所示，然后再点击Send me test Ether，等待几秒后，再次打开小狐狸，就可以看到测试网的钱包中，已经有了测试网ETH。
注：这里的ETH仅供测试使用，无法提取到交易所进行交易
 6. 使用一键发币工具，发行自己的虚拟币 完成以上的所有步骤之后，就可以正式开始发行代币了。
打开一键发币工具：链接地址
在下图所示左侧界面中，依次填写：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国监管机构对加密货币政策汇总</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9B%91%E7%AE%A1%E6%9C%BA%E6%9E%84%E5%AF%B9%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%B1%87%E6%80%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9B%91%E7%AE%A1%E6%9C%BA%E6%9E%84%E5%AF%B9%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%B1%87%E6%80%BB/</guid>
      <description>₿ 内容持续更新中……  2021年09月24日  💣 人民银行有关负责人就《关于进一步防范和处置虚拟货币交易炒作风险的通知》答记者问  2021年06月21日  💣 人民银行就虚拟货币交易炒作问题约谈部分银行和支付机构  2021年05月21日  💣 刘鹤主持召开国务院金融稳定发展委员会第五十一次会议  2019年11月22日  💣 加大监管防控力度打击虚拟货币交易  2018年08月24日  💣 关于防范以“虚拟货币”“区块链”名义进行非法集资的风险提示  2017年10月09日  💣 比特币是哪个国家的？  2017年09月04日  💣 中国人民银行等七部委发布《关于防范代币发行融资风险的公告》  2017年02月09日  💣 人民银行营业管理部继续约谈在京比特币交易平台  2016年02月23日  💣 比特币有哪些风险？  2013年12月05日   💣 比特币相关事宜答记者问
  💣 中国人民银行等五部委发布《关于防范比特币风险的通知》
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitcoin：A Peer-to-Peer Electonic Cash System</title>
      <link>https://reardonyang.com/bitcoina-peer-to-peer-electonic-cash-system/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/bitcoina-peer-to-peer-electonic-cash-system/</guid>
      <description>  以下为比特币白皮书分页（共9页）：          </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
