<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on 杨靖武</title>
    <link>https://reardonyang.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on 杨靖武</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reardonyang.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>闲话比特币012：法币的底层是暴力，比特币的底层是算力</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81012%E6%B3%95%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E7%AE%97%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81012%E6%B3%95%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E7%AE%97%E5%8A%9B/</guid>
      <description>  如何缓解/消除一个庞氏骗局，答案是，制造另一个庞氏骗局。
  法币的底层是暴力，比特币的底层是算力。如果你垄断了暴力，你就垄断了法币。如果你垄断了算力，你就垄断了比特币!
  如果天堂有赌桌，那一定是加密货币的模样。
  今天世界的财富（肉体，物质，精神），比史上任何时候都要平均，你的肉体被你自己所拥有，而不会被衙门和酷吏随意鱼肉；物质的获取门槛史无前例的降低，质量前所未有的优秀；人类精神财富的获取成本近乎为零，散乱在整个互联网，技术上难以被教会和朝廷钳制。我们处在史上最平均的时代，就连铸币权，我们韭菜们，长鹏们，一龙们，笑来们，也能分一杯羹了。
  这是我能想象的最好的时代，你从凉州，到荆州，再到益州，你不再需要考虑你的马匹扛不扛得住操，或者你的油老虎能不能补充到黑色的有毒液体，你的五菱MINI，东风E70，配上随身充，随处给电，随给随走。
  意义都是慢慢涌现的，所有的意义，追溯到原初，都是泥沙和迷雾。元宇宙也是如此。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>树莓派基础操作&amp;知识</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%A0%91%E8%8E%93%E6%B4%BE%E5%9F%BA%E7%A1%80%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%A0%91%E8%8E%93%E6%B4%BE%E5%9F%BA%E7%A1%80%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%9F%A5%E8%AF%86/</guid>
      <description>🍓🍓树莓派（英语：Raspberry Pi）：是英国树莓派基金会开发的微型单板计算机，目的是以低价硬件及自由软件促进学校的基本计算机科学教育。 树莓派系列计算机每一代均使用博通（Broadcom）出产的ARM架构处理器。Raspberry Pi OS是官方推出的操作系统，适用于所有型号的树莓派，树莓派基金会网站也提供了Ubuntu MATE、Ubuntu Core、Ubuntu Server、OSMC等第三方系统供大众下载。
 1.树莓派默认用户名和默认密码
&amp;ndash;默认用户名：pi
&amp;ndash;默认密码：raspberry
2.获取/查看树莓派的IP地址
&amp;ndash;方法一：连接显示器和键盘，打开Terminal终端工具，输入命令：hostname -i
&amp;ndash;方法二：在路由器管理界面的设备列表查找，列表中路由器的名称一般为raspberry
3.开启树莓派SSH用于远程连接
&amp;ndash;将树莓派系统写入到microSD卡后，在microSD卡的根目录创建SSH文件即可开启SSH；
4.树莓派ssh登录
&amp;ndash;命令：sudo pi@192.168.***.***
5.更新树莓派软件列表
&amp;ndash;命令：sudo apt-get update
6.升级树莓派软件包
&amp;ndash;命令：sudo apt-get upgrade
7.查询树莓派的IP地址
&amp;ndash;命令：ip addr
8.打开树莓派设置界面
&amp;ndash;命令：sudo raspi-config
注：在设置界面中，可设置树莓派所属区域，可输入WiFi账户和密码连接WiFi；
9.连接树莓派FTP
&amp;ndash;输入命令：sudo apt-get install vsftpd
但是这样开启之后，FTP工具是可以连接了，但是只能从树莓派上获取文件，却无法上传文件。 所以还需要修改树莓派的配置。
&amp;ndash;输入指令：sudo vim /etc/vsftpd.conf 
找到以下选项，并按如下进行修改：
anonymous_enable=NO
local_enable=YES
write_enable=YES
local_umask=022
然后输入命令：sudo service vsftpd restart，重启FTP服务。
完成以上操作后，在本地机器上安装FileZilla软件，输入树莓派IP地址、账户、密码，即可通过FTP连接到树莓派。
10.立即关闭树莓派
&amp;ndash;命令：shut halt
注：推荐使用这种关闭方式。此命令会在关机前停止所有CPU功能。执行时，会杀死/关闭应用进程、执行sync系统调用、文件系统写操作完成后就会停止内核。
11.定时关闭树莓派，在02:15分关闭（时间可自定义）
&amp;ndash;命令：shut down -h 02:15
12.立即重启树莓派
&amp;ndash;命令：sudo reboot
13.树莓派连接SSH时，出现以下提示信息:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次丢失&amp;找回比特币事件</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%A2%E5%A4%B1%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%A2%E5%A4%B1%E6%89%BE%E5%9B%9E%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</guid>
      <description>这次丢失&amp;amp;找回比特币事件，前后持续约1个月，从2021年10月26日晚，到今天（2021年11月20日）下午三点钟。
  丢币的主要原因是我用了一个500G的硬盘，不够存放目前的比特币全节点。
  首先，我按照Umbrel官方教程在树莓派上安装好Umbrel，并正确备份私钥。在区块并没有完成同步之前，我往钱包中转入了1549929聪比特币。接着是安装Ride the lightning应用。然后我试着和其他人建立一个闪电网络通道，我往通道中转入了100154聪，提交申请后，通道的建立一直处在未确认状态，最后我才知道是因为没有完成区块同步，所以没办法建立通道，于是我关闭了申请，并且联系通道节点拒绝了我的申请。
  在这期间，区块一直在同步，终于，当区块同步到96%左右的时候，同步的速度越来越慢，那个时候，我认为是硬盘满了，事实上也确实如此，硬盘只有500G（实际值是488G左右）。后来，区块同步一直处于停滞状态，整整一天，没有同步一个区块，于是，我考虑再买一块2T的硬盘。然后，我关闭了树莓派全节点。
  收到硬盘后，我用新的2T硬盘连接上树莓派，并输入了之前备份的密钥，重新开始区块同步。
  然后是漫长等待，从2021年11月04日，一直同步到今天上午，也就是2021年11月20日上午10点左右，共16天。这漫长的等待过程中，我一度认为我的币再也找不回了。
     按理说，完成区块同步后，所有交易信息都会在交易列表中显示，但是很遗憾，Umbrel中一直没有显示历史记录。这也是我觉得Umbrel目前最大的问题，使用不稳定，对用户极度不友好，应用商店中提供的多数应用基本都处在实验性阶段。所以，我强烈建议不要在Umbrel上存放大额资金。另外，计算机基础薄弱，动手能力差的朋友，最好直接就不要倒腾那些乱七八糟的应用了，包括闪电网络。
  我输入的私钥是正确的，但是却没有显示交易记录，我想到，这是不是Umbrel本身不够稳定的问题，于是我试着将私钥导入到Imtoken，发现直接报错。
  让我觉得很疑惑的是，即便我锁进闪电网络通道的100154聪比特币完全丢失，那我至少应该还有（1549929聪-100154聪）= 549775聪的比特币在钱包中，但是为什么连这一部分也丢失了？我不明白。
  我将丢币经历简要描述，发到了Umbrel的Telegram群。有不少朋友给我提了很多解决问题的思路，真的是非常感谢这个社群，其实在这个过程中，我已经完全放弃，已经接受丢币这个事实了。我在群里写到：“It hurts a bit. I have never spent any Sats I bought, but this time I lost some. I hope that other friends will not make this stupid mistake of mine. However, as Satoshi Nakamoto once said, if you lose Bitcoin, treat it as a gift to other hodlers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币011：场内至少留一个比特币，场外至少留一个月馒头钱</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81011%E5%9C%BA%E5%86%85%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%9C%BA%E5%A4%96%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E9%A6%92%E5%A4%B4%E9%92%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81011%E5%9C%BA%E5%86%85%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%9C%BA%E5%A4%96%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E9%A6%92%E5%A4%B4%E9%92%B1/</guid>
      <description>  多年以后，人们将会回想起，比特币被人看作庞氏骗局，且还能被普通人拥有的那些遥远的岁月！
  新韭菜即使只有2%沉淀下来，也是海量，只要是入金进来的韭菜，就被数字货币传染上了，即使挨了毒打，也会不依不挠。这些被传染上的，会再次感染新人，带来大量的新韭菜。
  个人发币首选东南亚，找上几个当年下南洋混得好的当地士绅，搞搞私募，配合拉盘。沿着一带一路割过去，配合人民币国际化。DECP肯定是需要慢慢找海外接盘的，光自己玩搞什么昆山试点，没啥意思。这个就需要国家支持了，我们现在经济形势好，DECP增发也没啥压力，多添几个零，没有任何成本。
  各央行发行的，自以为严肃的法币成了玩笑；而狗狗币这个玩笑没准会成为真正的货币。世界就是这么讽刺！狗狗币如果成功，对传统银行体系是多么大的嘲讽，想想这情景，以后银行大门口立着狗头！
  忘掉比特币秘钥吧，这是一种慈善事业，就像中本聪一样，永不套现。
  为什么上涨，因为涨得还不够多；为什么下跌，因为下跌得还不够深。为什么被割，因为被割得还太少。
  知行合一，有认知就要为认知买单。一定要让你持有的比特币数量配得上你对比特币的认知。
  任何时候，场内至少留一个比特币，场外至少留一个月的馒头钱。
  当你1.有一点想割肉，2.很想割肉，3.强烈想割肉的时间，反向操作，分别梭30%，60%，90%的场外资金进去。
  谷歌做到1万亿市值，用了22年；苹果做到1万亿市值，用了42年。比特币做到1万亿市值，仅仅用了13年。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币010：比特币最成熟的应用是割韭菜</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81010%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%9C%80%E6%88%90%E7%86%9F%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%98%AF%E5%89%B2%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81010%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%9C%80%E6%88%90%E7%86%9F%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%98%AF%E5%89%B2%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid>
      <description>  比特币在什么情况下可能会误伤你呢，仅在你持有足够多法币和垃圾币的情况下！
  比特币，加密货币每次下跌，都是那些割完韭菜的人丢弃作案工具，套现离场，这个时候价格自然要打折扣。镰刀还是那把镰刀，就看你捡不捡，下不下得手去割别人韭菜。大家看问题一定要保持清醒的头脑。
  区块链最成功的应用是比特币，比特币最成熟的应用场景是割韭菜。
  只要比特币能持续被应用于割韭菜事业，比特币就不会死。
  中本聪老同志怎么也想不到，他随便鼓捣的一个玩意-比特币，祸及千万人，也造福千万人，喊打喊杀的有，甘之如饴亦有。
  比特币是中本聪送给我们散户最好用，最锋利的镰刀。这把镰刀割铁如泥，割断的是印钞机的命脉，帮我们赢得的是私有财产神圣不可侵犯。
  狗狗币是2013年12月产生第一个区块，以太坊是2015年07月产生第一个区块。所以其实狗狗币比以太坊的资历还要老。
  迫于司法压力，PayPal会在种种强力意志逼迫下，关闭平台上特定用户的账户。但是比特币不吃这一套，比特币是元暴力，元暴力不具有倾向性。亦正亦邪。
  我们只会捍卫那些我们深爱的，我们只会深爱那些我们了解的，我们只会了解那些我们熟悉的，我们只会熟悉那些我们被套的。那些能够广泛的套住一大批群众的币，最有前景。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币009：全球化，从区块链技术出现才真正开始破局</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81009%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E4%BB%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%8D%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%A0%B4%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81009%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E4%BB%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%8D%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%A0%B4%E5%B1%80/</guid>
      <description>  全球化，到了区块链这里，才真正开始破局。也就是马云说的，用商业，经济逻辑，覆盖古典时代的文化交流，政治交流意义上的全球化。
  从本质上看，数字货币交易所，主要是为了解决合规问题，解决现在法币余温尚存时的出入金问题，等法币尸体冰凉，就没有现在的所谓中心化交易所存在的意义了，区块链上一个智能合约就搞定了，未来是去中心化交易所，智能合约撮合。
  比特币是一场社会实验。区块链技术，也是社会实验。我们都是盲人，在摸时代这头象。你在摸裆部，别人在摸屁眼，这个行业的魅力也就在这，区块链行业就像这个时代本身，充满未知，欺骗，谎言，阴谋，理想。 ​​​​
  区块链，起于江湖，盛于江湖。区块链、数字资产行业的技术突破，应用发展，关键突破不会在庙堂，而在江湖，在于最底层共识的积累，在于沉默的大多数对于信任，对于价值的认知的转换。
  中本聪是君子，一个大写的人，一个脱离了低级趣味的人！他淡泊名利，执行力强，不出风头，默默为这个世界贡献自己的力量。培养孩子就要培养像中本聪这样的人。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中本聪语录</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
      <description>(₿ ᴥ ₿)
 “如果你不相信或无法理解，我没有时间来说服你，抱歉。”—中本聪
  “If you don’t believe it or don’t get it, I don’t have the time to try to convince you, sorry.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “我敢肯定，在20年内，（比特币的）交易量要么非常大，要么完全没有。”—中本聪
  “I’m sure that in 20 years there will either be very large transaction volume or no volume.”— Satoshi Nakamoto
 (₿ ᴥ ₿)
 “传统法定货币的根本问题是，（法定货币）要想能发挥作用，必须要拥有（人们对它的）信任。中央银行必须要让人们相信它不会使货币贬值，但是法定货币的历史就是一部失信的历史。”—中本聪
  “The root problem with conventional currency is all the trust that’s required to make it work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币008：我替美联储捏一把汗</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81008%E6%88%91%E6%9B%BF%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%8D%8F%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B1%97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81008%E6%88%91%E6%9B%BF%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%8D%8F%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B1%97/</guid>
      <description>比特币白皮书发布十周年，我只想说： 我替美联储捏一把汗，我替中国央行捏一把汗，我替俄罗斯央行捏一把汗，我替日本央行捏一把汗，我替英国央行捏一把汗，我替法国央行捏一把汗，我替德国央行捏一把汗，我替印度央行捏一把汗，我替越南央行捏一把汗，我替柬埔寨央行捏一把汗，我替老挝央行捏一把汗，我替泰国央行捏一把汗，我替缅甸央行捏一把汗，我替菲律宾央行捏一把汗，我替莱央行捏一把汗，我替马来西亚央行捏一把汗，我替新加坡央行捏一把汗，我替印度尼西亚央行捏一把汗，我替东帝汶央行捏一把汗，我替尼泊尔央行捏一把汗，我替不丹央行捏一把汗，我替巴基斯坦央行捏一把汗，我替印度央行捏一把汗，我替孟加拉国央行捏一把汗，我替马尔代央行捏一把汗，我替斯里兰卡央行捏一把汗，哈萨克斯坦央行捏一把，我替吉尔吉斯斯坦央行捏一把汗，我替塔吉克斯坦央行捏一把汗，我替乌兹别克斯坦央行捏一把汗，我替土库曼斯坦央行捏一把汗，我替英国央行捏一把汗，我替爱尔兰央行捏一把汗，我替法国央行捏一把汗，我替摩纳哥央行捏一把汗，我替荷兰央行捏一把汗，我替比利时央行捏一把汗，我替卢森堡央行捏一把汗……
还有，FUCK ALL OF YOU！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Umbrel搭建比特币节点</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%BD%BF%E7%94%A8umbrel%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%BD%BF%E7%94%A8umbrel%E6%90%AD%E5%BB%BA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9/</guid>
      <description>─=≡Σ( つ₿ ω ₿)つ下图是搭建好之后的样子： 注：搭建比特币节点有多种方式，本教程采用树莓派 + Umbrel的方式进行搭建，无任何技术门槛。这种搭建方式的好处很多，包括足够独立，节能，稳定，安全，数据完全自我控制，界面美观（可视化界面），此外，可玩性极强，Umbrel提供比特币应用商店，提供闪电网络、区块链浏览器等各类应用，大大降低普通用户进入比特币生态的门槛，相信大家在探索一番后，也会对Umbrel的强大之处深有体会！
再来一张图：
搭建好后，支持转账、收款等常规操作，以及查看比特币余额、转账记录、区块高度、当前全网算力值、全节点所占硬盘空间大小等一系列信息，更多功能，请自行探索！
好了，下面正式开始教程：
 使用Umbrel搭建比特币全节点，需要以下几个步骤：
 准备/购买所需设备； 等待到货； 准备就绪； 下载Umbrel和Balena Etcher； 在microSD存储卡中安装/写入Umbrel； 连接设备； 完成；  以下为详细步骤：
 1.准备/购买所需设备👀 如果人在中国境内，以下设备均可在淘宝找到，请选择评价较好，交易数量相对较多的店铺，尽量选择天猫店，在国外则选择亚马逊购买即可：
 树莓派（型号为4B）（附带电源，电源请强烈建议选择官方版本），国内上淘宝，国外亚马逊； 树莓派外壳，注意要与树莓派型号一致（一般会附带有树莓派散热片）； 1TB固态硬盘； 固态硬盘盒子； 16GB容量以上microSD存储卡； microSD存储卡读卡器； 网线； 电脑，Windows电脑和苹果电脑均可；   2.等待到货 下单购买以上设备后，就耐心等待吧，等待将它们一件件从快递小哥那领回家。在等待期间，你可以通过以下事情打发时光：
 阅读：比特币白皮书 | 下载 关注我：Twitter || 豆瓣 ； 阅读我写的关于比特币的文章； 关注：Michael Saylor 和 Andreas M. Antonopoulos； 睡觉 💤   3.准备就绪 拿到买到所有的所有设备后，就可以开始搭建全节点了：
 先给树莓派套上外壳，贴上散热片（此为可选项，没有散热片也可），拧上螺丝； 将microSD存储卡插入到读卡器中，然后插到电脑上；   4.下载Umbrel和Balena Etcher 分别下载Umbrel和Balena Etcher
下载后，安装Balena Etcher。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币007：到底要买多少种币，才能安稳过好这一生</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81007%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%A6%81%E4%B9%B0%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A7%8D%E5%B8%81%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%AE%89%E7%A8%B3%E8%BF%87%E5%A5%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81007%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%A6%81%E4%B9%B0%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A7%8D%E5%B8%81%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%AE%89%E7%A8%B3%E8%BF%87%E5%A5%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%94%9F/</guid>
      <description>  山寨币持有者的头颅是最强壮的，即便是受到强力挤压，仍然可以正常存活，甚至还可以连续24小时打高尔夫。
  比特币将代替股市，成为经济晴雨表。
  人民币、美元均属于垃圾币，持有越多，越危险！
  每一个微商，每一个赣南果农，都应该拥抱未来，接受加密货币支付。
  在中国，比特币属于虚拟资产，你不能交易，但你可以通过其他方式获取并持有。比如你可以通过某境外平台传播中国文化，用中文和国外友人进行交流，然后你就可以获得比特币打赏，或者也可以给别人打赏比特币。国外友人可能会要求你提供银行卡流水信息，进而确定你是良民。因为只有良民，才配传播中国文化，才配获得比特币打赏。
  每次看到一波又一波不知名的山寨币上涨，翻倍，就会想：到底要买多少种币，才能安稳过好这一生！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小草</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%B0%8F%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%B0%8F%E8%8D%89/</guid>
      <description>以下引用：
 “其实我不想做一棵树，我想当大树下的一棵草，虽然也要承受风雨，可能会被吃掉、被烧掉，但是风雨过后又可以抬起头，有个根又可以重新长。”   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密货币行业常用网站</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description>₿ 内容持续更新中……  ✔️ CoinMarketCap  简介：查询各种加密货币/资产的排名、市值、价格，以及详细信息。 网址：coinmarketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ BlockChair  简介：区块链搜索和分析引擎，适用于比特币、狗狗币、以太坊、莱特币、Cardano、Stellar、EOS、Monero、Tezos、Dash、Zcash等各类数字货币，可以按照个性化需求，对区块、交易及其内容进行过滤和排序，还可以对区块链内容进行全文搜索。 网址：blockchair.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ Infinite Market Cap  简介：对全球顶级资产进行市值排名，包括比特币和以太坊等加密货币，黄金和白银等贵金属，苹果和特斯拉等上市公司。 网址：8marketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ FiatMarketCap  简介：对全球各国的法币进行市值排名，此外还包括比特币。想象一下，如果比特币是事实上的全球价值储备。那么各国每1个单位的法币，能够兑换多少聪（Sats）？你在这里可以找到有趣的答案！ 网址：fiatmarketcap.com  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ mempool  简介：为比特币社区所构建的区块链浏览器，提供常用的比特币API工具，专注于比特币交易费市场和比特币多层协议生态，没有任何广告、山寨币及第三方跟踪器。 网址：mempool.space  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ 比特币维基百科  简介：向比特币用户、开发人员、相关企业，以及对比特币感兴趣的人提供的比特币百科全书服务。由于该网站资源可供公众自由编辑，读者应注意，网站所提供的材料不代表整个比特币社区的观点，有时可能已经过时、不正确或包含恶意。 网址：bitcoin.it  -₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-₿-
✔️ CryptoLinks  简介：分门别类，罗列与加密货币相关的各类网站。 网址：CryptoLinks   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币是时间</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid>
      <description>转载自：Bitcoin Is Time
 一轮漾着清辉的时钟高悬于空， 宣告时间没有对错。—— 罗伯特·弗罗斯特，《我与夜晚熟稔》（1928）
  我们仍未猜透时间这个巨大的谜题。时间不过是一个概念；我们甚至不知道它是否真的存在……——Clifford D. Simak，《莎士比亚的星球》（1976）
  俗语有云，时间就是金钱。反之，金钱也是时间：时间就是人类体内存储的所有经济能量。然而，时间和金钱之间的关系远比乍看之下复杂得多。如果创造金钱不需要时间，金钱就不成其为金钱，至少无法长时间发挥金钱的作用。再想深一层，追踪信息世界的事物就是追踪时间。
一旦金钱数字化，我们必须就时间的定义达成共识，这就是问题所在。或许你觉得报时无非就是瞥一眼旁边的时钟那么简单。如果只是处理日常工作，你这么想也行。但是，如果要让一个全球的、人们在其中各行其是的分布式网络同步推进状态，报时就成了巨大的难题。如果时钟无法信任，你该如何获得正确的时间？如果你的系统跨越星系，你该如何建立时间的概念？在没有时钟的世界，你该如何衡量时间？时间究竟是什么？
为了解答这些问题，我们必须进一步了解时间的概念，以及比特币是如何自创时间单位（出块时间，也就是我们通常所说的区块高度）的。我们将探索的问题包括：为什么计时最终会与记账联系起来？为什么去中心化系统中没有绝对时间？比特币是如何利用因果关系和不可预测性来定义 “现在” 这一时态的？
记时器已经多次为文明社会带来巨大改变。正如 Lewis Mumford 在 1934 年所说：“工业时代最重要的机器不是蒸汽机，而是时钟。” 如今，计时器再一次推动现代文明发生变革：信息时代最重要的机器不是计算机，而是时钟。这个时钟就是比特币。
 一、追踪  “让孩子学习数东西，从而获得数字的概念。在计数的时候，这些东西就可以当作都是一模一样的，它们可能是单个对象或一组对象。”—— David Eugene Smith，《初等数学教学》（1900）
 总的来说，我们可以通过两种方法来追踪物品：物理象征物和账本。你可以直接使用现实世界中的物品，例如，贝壳、硬币或其它有形的东西（来表达相应的数量）；也可以通过在一张纸上记下已经发生的事来复制世界的状态。
想象一下，你是一个牧羊人，想要确保每只羊都会返回家中。你可以为每只羊戴上项圈，每当有一只羊回家，你就取下那个项圈，挂在棚子里。假设每个项圈都会挂到一个单独的挂钩上，只要挂钩都挂满了，就说明所有羊都到家了。当然了，你也可以每次都数一遍，然后列一张表。然而，每当你开始数之前，你都要重新列一张表，防止重复计数或漏计。
货币本质上就是用来追踪债务的工具。总的来说，迄今为止充当过货币的东西可分为两类：物理制品和信息列表。更通俗一点的说法就是，象征物和账本。
理解这两类货币的本质区别很重要。我要在此作出明确说明：物理象征物 直接 表示事物的状态；账本则 间接 反映事物的状态。二者各有优缺点。例如，象征物是物理的、分布式的，账本是信息化的、中心化的；象征物本质上是免信任的，账本不是。
在数字世界，我们只能使用账本（虽然总有许多 “大师” 想让你相信还有别的办法）。这是 信息 世界，不是物质世界。即使你将某类信息定义为 “象征物”，它依然是一段写入硬盘或某种信息存储媒介的可塑信息，以信息记录的形式呈现出来。
所有数字信息本质上都是账本，这就是产生 “一币多花” 问题的根源。信息从不直接表示世界的状态。此外，信息的移动也意味着信息能够复制。信息存在于某个地方。要想 “移动” 信息，你必须将它复制到另一个地方，然后将原有信息删除。物质世界则不存在这种问题，移动就是移动，并不意味着复制。信息世界不具备这种特征。如果你想将信息从表 A “移动至” 表 B，你必须将信息从表 A 复制到表 B。除此之外，没有其它方法。
另一种思路是 “惟一性”。物理象征物是独特的原子组合，不能轻易复制。纯粹的信息不具备这一特征。只要你可以阅读某个信息，你就可以将它完美复制出来。因此，我们可以得出这样一个结论，物理象征物具备独特性，数字象征物不具备。我甚至认为 “数字象征物” 一词有待商榷。象征物可以表示秘密信息，但绝不会表示绝无仅有、不可复制的信息。
这种特征差异表明，信息实际上是无法 “移交” 的。数字象征物不可能像物理象征物那样转移，因为你无法确定原所有者是否破坏了信息。和所有信息一样，数字象征物只能像想法一样被传播。
 “……如果你有一个苹果，我也有一个苹果，我们可以互换苹果，换完之后还是一人一个苹果。但是，如果你有一个想法，我也有一个想法，我们交换完之后，每人就有两个想法。”—— Charles F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币006：在币圈，做好人，拿好币，得好报</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81006%E5%9C%A8%E5%B8%81%E5%9C%88%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E6%8B%BF%E5%A5%BD%E5%B8%81%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81006%E5%9C%A8%E5%B8%81%E5%9C%88%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E6%8B%BF%E5%A5%BD%E5%B8%81%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%8A%A5/</guid>
      <description>  在币圈，做好人，拿好币，得好报。
  大饼乃硬通货，其余币都是大饼幻化出的替身，用来度化众生。挖再多的化粪池来囤屎，最终也是为了浇灌庄稼。围猎再多的猪狗猫币，最终也只是为了换得大饼一二。
  中国政府禁止挖矿，部分原因是考虑减少火电能源消耗，但是，一刀切，这个就属于矫枉过正。虚拟货币挖矿，本来可以将大量的废电利用起来。一刀切属于懒政，免得动脑筋嘛，监管起来思路清晰。
  我们不能过分低估监管者，但是也不能太高估监管者。裤裆里呆久了，熏也熏出病来。这几年喊大国崛起，加上疫情一战成名，有点飘了，没收住。但是现实是很残酷的，你可以傲慢，但是错过了你就错过了。中心化跟去中心化没法调和。只能阉割，阉割了就没法下崽了。
  我们不用揣摩别人的动机有多高大上，这属于给别人脸上贴屎，天天意淫监管层伟光正，没意义。只谈实际影响，中国的一系列对比特币，对虚拟货币，对矿业的监管政策，加速了中国的去区块链化。
  大饼涨到10万，加密货币交易者发出此起彼伏的喘息声，呻吟声。
  为什么说狗狗Dogecoin永远是大狗，SHIB永远在其下，因为狗狗是增发的，价格拼不过就拼量。
  为什么这么多山寨币，只有基于狗的币长久不衰、越挫越勇？你在小区，或者街上转转，到处都有人用绳子牵着各种颜色的狗。狗自带共识。
  吃掉每一个零————将成为SHIB最强大的自我实现预言！就像比特币所要完成的自我实现预言——数字黄金一样。自我实现预言会侵蚀人们的灵魂，占领人们的心智制高点。在这场共识与混沌的战斗中，自我实现预言将为共识的形成提供源源不断的动力。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币005：SHIB将币圈推向了后现代，推向了虚无</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81005shib%E5%B0%86%E5%B8%81%E5%9C%88%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81005shib%E5%B0%86%E5%B8%81%E5%9C%88%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid>
      <description>很多人看着这花花绿绿一大堆币，以为比特币和这一大堆“特特币、沃特币、艾特币”只是名字上有区别，虽然都有个“币”字，其实它们和比特币的差别，可能比iPhone和草履虫之间的差别还要大。
  SHIB群体充斥着狂欢、狂喜，SHIB将币圈推向了后现代，推向了虚无。在加密货币之前，压根就没有一个能供全世界人民共同参与，24小时互动，然后门槛还极低的游戏。加密货币的出现改变了这一局面，尤其是SHIB这样发行量巨大、价格低廉的山寨币。
  暴富是刚需，所有人都需要。
    &amp;ldquo;Eventually at most only 21 million coins for 6.8 billion people in the world if it really gets huge. But don&amp;rsquo;t worry, there are another 6 decimal places that aren&amp;rsquo;t shown, for a total of 8 decimal places internally. It shows 1.00 but internally it&amp;rsquo;s 1.00000000.&amp;quot;————Satoshi Nakamoto
  &amp;ldquo;如果有一天比特币的体量变得足够庞大，也仍然最多只会有2100万个比特币供全世界68亿人使用。但是不用担心，比特币还有6个小数位（默认）没有显示出来，比特币总共支持8个小数位，（你看到）显示的是1.00个比特币，但是实际上应该是1.00000000个比特币。&amp;quot;————中本聪
   按中本聪设计的2100万个比特币的总数来算，全球共78亿人（参见维基百科，截至2021年10月27日），人均仅能分到0.00269个比特币（实际上，排除早期大量丢失的币，以及中本聪永久锁仓的币，这个人均份额，只会少不会多），也就是人均269000聪，如果比特币价格涨到1聪 = 1元，那就是人均269000聪 = 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币004：SHIB的社会学意义，在于其祛魅作用</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81004shib%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%85%B6%E7%A5%9B%E9%AD%85%E4%BD%9C%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81004shib%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%85%B6%E7%A5%9B%E9%AD%85%E4%BD%9C%E7%94%A8/</guid>
      <description>  SHIB的社会学意义，在于其祛魅作用，在于戳穿很多人为了忙碌而忙碌、为了勤奋而勤奋、为了努力而努力的装逼行为。醉酒当歌，人生几何。何以解忧，唯有暴富。
  SHIB，一坨纯粹的，干净的，脱离了低级趣味的空气。
  各种币，包括SHIB，其实后面有一个非常危险的逻辑，那就是铸币权的转移。实际上，旧世界的秩序已经解体，垄断暴力实际上就是在垄断铸币权，但是这一切已经没了。Gone with the wind！
     韭菜已经受够了被精英骑在脖子上收割的日子，他们要发泄，他们要反抗。他们要自己收割自己。对自己挥刀，向死而生。
  狗狗币的优势是无限增发，然后独立自主。狗狗只要把POW稳住，前途无量。
  不差钱这一句，可以回答你所有对马斯克的质疑和挑战。马斯克这人痞性十足，淫气担当，而且摸到的天花板比你我踩过的地板还多。对于一个常常摸天花板，被政府各种掣肘的强人，区块链就是核武器级别的锤天花板工具，区块链天生就是来锤烂天花板的。
  有很多人批评狗狗币增发，实际上，狗狗币再怎么增发也比不过全球200多个央行集体放水。狗狗的增发是可预测的，所以不存在信息差和套利空间。央行的增发是抽风式、随机性的，动不动踹你两脚。央行踹你两脚，你哼哼两声都显得怠慢了它。
  狗狗的价格是被充分博弈的，而法币的价格是博弈不充分的。以后国家的DCEP，暗地里加20个零，分分钟让你缩水40%，相当你罚没你二十年的阳寿。
  狗狗币1分钟增发10000枚，一天1440分钟（24小时*60分钟），增发14400000个狗狗，按现在价格（0.2634美金）算，每天自然抛压才380万美刀；比特币10分钟出1个区块 ，按现在每个区块新产生6.25个比特币，一天1440分钟，每天出144个区块，每天合计900个比特币，按现在价格（62500美金）算，每天自然抛压5600万美刀。比特币每天的自然抛压是狗狗币的14倍！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币003：中本聪不介意被人曲解</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81003%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E4%B8%8D%E4%BB%8B%E6%84%8F%E8%A2%AB%E4%BA%BA%E6%9B%B2%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81003%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E4%B8%8D%E4%BB%8B%E6%84%8F%E8%A2%AB%E4%BA%BA%E6%9B%B2%E8%A7%A3/</guid>
      <description>  中本聪不介意被人曲解，就像孔子一样，孔子也不怕人曲解他，孔门弟子三千，达者七十二人，难道这七十二人里面没有烂货，难道他们都能百分之百理解、贯彻孔子的思想？
  哪怕是澳本聪，吴忌寒，他们也是在以自己对白皮书的理解，在传播中本聪的思想。佛家有句话叫”若要佛法兴，唯有僧赞僧”，为什么僧赞僧？《西游记》中，阿傩、迦叶在发放经书时，讲条件，公然收孙猴子保护费，他们这肯定不是头一遭，却为何能稳坐雷音寺§？哪个宗教在历史上，不是内部、外部杀得血流成河？
  充满力量的思想，不怕被人误解，不怕被人刻意曲解，就怕不能被传播，就怕没有传播的土壤。
  比特币，以及从其衍生出来的12801种（截至2021年10月18日 02:42）加密货币，会像病毒一样在这个世界传播，对于病毒来说，重要的不是变异的方向是不是他自己想要的，重要的是：是否有新的宿主可以被感染。
  孔子死了，但是留下万亿人做他的备胎，以太坊，SHIB，TRON……如果其中任何一种能篡比特币位而成功，我随时欢迎，那说明比特币完成了他的使命。备胎扶正，再正常不过的事。
  这12801种的各类猫猫狗狗猪猪币，以及无数将生未生的后起之秀，都是比特币的备胎。如果比特币有一天亡了，那就是他该亡了，我会说，亡得好！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别TM去炒币了，手把手教你发行自己的虚拟币</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%88%ABtm%E5%8E%BB%E7%82%92%E5%B8%81%E4%BA%86%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%8F%91%E8%A1%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%B8%81/</guid>
      <description>本教程基于以太坊生态ERC-20协议，不需要任何编程技术 本教程仅适用于计算机基础较薄弱的朋友，熟手请绕道 文中所有的链接处，请右键单击，选择在”新的窗口打开”   本文所述的，发行自己的虚拟币/虚拟资产/私人货币/ERC-20代币（以下统称为“代币”），需要以下几个步骤：
 准备一台可上网的电脑； 准备好自己所要发行代币的属性信息； 安装并打开谷歌浏览器； 在谷歌浏览器中，安装并配置MetaMask钱包（以下简称”小狐狸钱包“）； 获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币； 使用一键发币工具，发行自己的代币； 将发行好的代币添加到自己的钱包； 完成；  以下为详细步骤：
 1.准备一台可上网的电脑 首先准备一台可上网的电脑，发币的过程在电脑上完成，Windows电脑和苹果电脑均可。
 2.准备好自己所要发行代币的属性信息 请先想好自己所要发行的代币的属性信息，然后写在纸上，方便后续直接填写；
属性信息包括：
 代币名称：如Bitcoin, Citcoin, Ditcoin, renminbi.（请使用英文字符） 代币符号：如BTC, CTC, DTC, RMB.（通常为3-5个字符） 代币初始供应量（单位/个）：如21000000, 100000.   3.安装并打开谷歌浏览器 使用火狐Firefox浏览器操作也可以，但这里推荐使用谷歌浏览。较为稳定。请先安装好，后面的所有操作都在谷歌浏览器上进行.
安装地址：点击进行安装
注：如果你在中国大陆境内，未科学上网的情况下，请下载、安装蓝灯 Lantern, 实现科学上网（可免费使用），必须实现科学上网，后面的步骤需要通过谷歌应用商店下载小狐狸钱包：链接地址
 4.在谷歌浏览器中，安装并配置小狐狸钱包 注：如果阅读英文较为吃力，可在浏览器中点击右键，选择“翻译成中文”
注：如果已经安装并配置好小狐狸钱包，请直接进入下一步
在谷歌浏览器中，打开链接地址
在左侧搜索栏，搜索 metamask ，可看到下图所示的应用，点击进行安装，然后按照应用的引导进行配置。
注：请严格按照页面指引，配置小狐狸钱包，即便现在是使用测试网，也请仅在纸上记下助记词，不要在任何网盘存储助记词，也不要将助记词通过通讯工具发送给任何人，养成良好的私钥管理习惯
配置好后，点击小狐狸图标，切换到Ropsten测试网络，
 5.获取以太坊Ropsten测试网络ETH代币 注：本教程以在以太坊Ropsten测试网络为例，发行代币，若在主网发行代币，需全程切换到“以太坊Ethereum主网络（以下简称主网）”。现在请按下图所示，选择以太坊Ropsten测试网络（以下简称测试网）
选择好后，如下图所示，在页面上红框所示处，复制你的Ropsten测试网络钱包地址，形如：
0x271eDbE0Fb2809de96C05207E4bbc3A73aD5edac
然后打开以下链接地址，将上面所复制的钱包地址粘贴到地址填写栏，获取免费的测试网ETH，如下图所示，然后再点击Send me test Ether，等待几秒后，再次打开小狐狸，就可以看到测试网的钱包中，已经有了测试网ETH。
注：这里的ETH仅供测试使用，无法提取到交易所进行交易
 6. 使用一键发币工具，发行自己的虚拟币 完成以上的所有步骤之后，就可以正式开始发行代币了。
打开一键发币工具：链接地址
在下图所示左侧界面中，依次填写：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币002：在所有的庞氏骗局中，比特币是最好的那个</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81002%E5%9C%A8%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%BA%9E%E6%B0%8F%E9%AA%97%E5%B1%80%E4%B8%AD%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81002%E5%9C%A8%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%BA%9E%E6%B0%8F%E9%AA%97%E5%B1%80%E4%B8%AD%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA/</guid>
      <description>  炒币被割，就有如剃发受戒。断除烦恼，了却牵挂。
  在所有的庞氏骗局中，比特币是最好的那个。
  比特币在中国属于虚拟资产，你不能交易，但你可以通过其他方式获取并持有。比如你通过某境外平台传播中国文化，用中文和国外友人交流，然后你就可以获得感谢费，或者你可以给别人打赏。国外友人可能会要求你提供银行流水信息，进而确定你是良民。只有真正的良民，才配传播中国文化，才配获得打赏。
  比特币通过毫秒级的波动来拟合这个世界，谁能更精确地锚定价值，一目了然。
  比特币只解决一般交易等价物的问题，解决铸币时作弊的问题。比特币并不尝试作政治制度上的创新。比特币所承担的最重要的角色是：一个足够廉洁的铸币机构。
  你持有人民币和美元，我持有狗狗币和比特币，我们互道一声，珍重！
  各大交易所的比特币的价格，都是噪音。妄想通过这每时每秒跳动、黄色的数字来框死比特币，格局小了。
  万事万物无往而不在波动中，批评比特币的波动性没有任何意义。波不动的，那是兵马俑，是木乃伊，是死者。而波动，是生命力的体现，比特币波动，骄傲！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币001：可以喝的茅台和不能吃的大饼</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81001%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8C%85%E5%8F%B0%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%90%83%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%A5%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81001%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8C%85%E5%8F%B0%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%90%83%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%A5%BC/</guid>
      <description>  可以喝的茅台和不能吃的大饼，很多人不知道该怎么选。
  美元从上世纪到现在贬值了99%，曾经35美元即可兑换1盎司黄金，而如今1盎司黄金需要1833美金。为什么美元波动这么大，却还能成为货币？这足以证明，波动与否跟是否能做货币没有必然联系。
  为了尽快开始违背人类文明，比特币兑美元价格需要尽快涨到100万美元一个左右。
  如果你不在车上，时代的车轮碾过你的时候，面朝黄土和面朝青天是一个结果
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国监管机构对加密货币政策汇总</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9B%91%E7%AE%A1%E6%9C%BA%E6%9E%84%E5%AF%B9%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%B1%87%E6%80%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9B%91%E7%AE%A1%E6%9C%BA%E6%9E%84%E5%AF%B9%E5%8A%A0%E5%AF%86%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%B1%87%E6%80%BB/</guid>
      <description>₿ 内容持续更新中……  2021年09月24日  💣 人民银行有关负责人就《关于进一步防范和处置虚拟货币交易炒作风险的通知》答记者问  2021年06月21日  💣 人民银行就虚拟货币交易炒作问题约谈部分银行和支付机构  2021年05月21日  💣 刘鹤主持召开国务院金融稳定发展委员会第五十一次会议  2019年11月22日  💣 加大监管防控力度打击虚拟货币交易  2018年08月24日  💣 关于防范以“虚拟货币”“区块链”名义进行非法集资的风险提示  2017年10月09日  💣 比特币是哪个国家的？  2017年09月04日  💣 中国人民银行等七部委发布《关于防范代币发行融资风险的公告》  2017年02月09日  💣 人民银行营业管理部继续约谈在京比特币交易平台  2016年02月23日  💣 比特币有哪些风险？  2013年12月05日   💣 比特币相关事宜答记者问
  💣 中国人民银行等五部委发布《关于防范比特币风险的通知》
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年关</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</guid>
      <description>夜幕降临了，往家里搬东西，补“缺货”，对联，鞭炮，水果，浆糊，鸡爪，锅碗瓢盆……
亲戚都回来了，能闻到空气中牛粪，鸡屎，火药混合的气味。
父母一年忙上头，仿佛就是为了这几天。卑微又伟大的梦想。
穿暖，吃饱是那个时代的首要目标。然后是家里要收拾得干干净净的，因为会有人来嘛，要给人好的感觉。
早上很晚醒，电视里播着《倚天屠龙记》，缩在被窝了，听着外面冷风呼啸，心很静，很静很静。想得也都是很近很近的事——吃什么，好冷啊，成绩啥时候出，啥时候去买衣服，啥时候去婆婆家，买多少爆竹，天晴了去哪玩，今年会下雪吗。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币微科幻004：我们有不使用比特币的自由</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB004%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9C%89%E4%B8%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB004%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9C%89%E4%B8%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/</guid>
      <description> 从帝国中心来的行政官——斯亚尼恩大人，只要我们大家一直相信，只要我们一直使用你们早已废弃的帝国法定货币——Earthollar，你们就能在我们身上，发现那些令你们反感的特质，你们认为我们是愚蠢的，偏执的，是容易受煽动的。但是，我们讨厌比特币，正如你们讨厌Earthollar，我们讨厌智能合约，我们讨厌数字化的一切，我们亲近泥土、树木、河流。我们在帝国的边缘，宇宙的荒漠，已经存在了数万年，我们或许是帝国管辖的行星中，最微不足道的一个，我们需要保存我们拥有的这点独特性。
————我们有不使用比特币的自由！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币微科幻003：地球共同体比特币常务理事会宣布成立</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB003%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%85%B1%E5%90%8C%E4%BD%93%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%B8%B8%E5%8A%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E5%AE%A3%E5%B8%83%E6%88%90%E7%AB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB003%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%85%B1%E5%90%8C%E4%BD%93%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%B8%B8%E5%8A%A1%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E5%AE%A3%E5%B8%83%E6%88%90%E7%AB%8B/</guid>
      <description>公元3145年06月21日，“地球共同体比特币常务理事会”经各理事会一致通过，宣布成立，理事会成立当天，正式发布比特币核心版本15.23.0，更新抗量子加密算法BAQ-2048，完善脑联网智能合约支持，支持更敏锐的视觉、听觉以及肌肉运动所触发的与Intelli-envir“慧境”人工智能的数字资产交互。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北国</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</guid>
      <description>五点多醒了，心里想着些事，终究睡不着。
石家庄，还真是让人很不习惯，食物，天气，城市面貌，没有一处让人舒服。满大街东北菜、沧州菜、驴肉火烧，难以亲近。天气灰蒙蒙，从九月头待到九月下旬，总觉得现有衣物不合适，没法减也没法添。出小区，往左，往右，往前，往后，走不多久就在修路，路面不平。
曾在内蒙四年，只记得冬天学校图书馆烫屁股的暖气，对北国的好感，也仅此一点。
好处还是有的，首先是公司给租的宿舍较大，160多平，相比深圳的一隅，自在不少。但没法做饭，得自己另外置办锅碗酱醋，想想在这边时日未知，遂作罢。靠外卖维持营养所需，外卖小哥服务一如既往好，爬五楼，敲门递过来，还不忘爽朗一声——您慢用。虽然如此，还是日渐消瘦，衣带渐宽……
然后是水果便宜。有点意外。巨峰葡萄、冬枣、李子，相比深圳，便宜不少。十块钱四斤的桃子，实惠。
还有就是，离其它北方城市近，沈阳、长春、哈尔滨、呼和浩特、北京、榆林、太原、漠河……距离近在咫尺，拿漠河来说，从石家庄转哈尔滨然后飞漠河，相比深圳，价格上有优势。然而，来冀半月余，工作强度实在大，连续周末加班，东三省行程化为泡影。
还是老毛病，每每浑噩日子过久，就容易厌烦，难以忍受这岁月飞逝。
听说早起让人更加从容，打算试试。
希望月底能将这边事告一段落。想回南边了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更少</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</guid>
      <description>今天得闲，将青年时期爱的一些人物翻出来看，仍是喜欢，但仿佛是上个世纪事了。
工作后这两年，兴趣变化太大，文史的东西看得少了，工具类的东西看得多了。
以前，文史总是能让我抽离，给我力量、滋润、思考。现在却很难看进太过于理念性、思辨性的东西。
如果我没有进计算机行业，而是像大学时所向往了，进了新闻传媒行业，大概就是另一番景象了。但，会更好吗？
理性、政治、法律、历史、哲学、主张、台湾、荒谬、反对……
算法、项目、测试、团队、流程、设计、会议、产品、数据……
现在好像有一点厌倦了，细胞和芯片真的是同构的吗？
有人说：所谓财富自由，就是不用为了满足生活所需，而出售自己的时间。 这句话对错先不论。但真的很难想象，如果没有工作，我会去做什么。会比现在更自在吗，问题会更少吗？
打开微博关注名单，共426人，批量取关到只剩9人。重要的东西好像并没有那么多。
随时就能找到的，和需要花力气才能找到的，才是重要的东西。而列表中的东西，往往是最不重要的。
年岁越大，越开始知道什么是重要的，什么是古人留下来迷惑你的。
活得再明白一点，挺好。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币微科幻002：东太平洋智能合约联邦比特币算力总局发生断电事故</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB002%E4%B8%9C%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E6%B4%8B%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%90%88%E7%BA%A6%E8%81%94%E9%82%A6%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%AE%97%E5%8A%9B%E6%80%BB%E5%B1%80%E5%8F%91%E7%94%9F%E6%96%AD%E7%94%B5%E4%BA%8B%E6%95%85/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB002%E4%B8%9C%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E6%B4%8B%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%90%88%E7%BA%A6%E8%81%94%E9%82%A6%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%AE%97%E5%8A%9B%E6%80%BB%E5%B1%80%E5%8F%91%E7%94%9F%E6%96%AD%E7%94%B5%E4%BA%8B%E6%95%85/</guid>
      <description>公元3140年12月11日，东太平洋智能合约联邦——比特币算力总局发生断电事故，当天恰好是比特币被开采完的1000年之后，此次断电时长达7个小时，造成全球矿工损失记账收入达24BTC，占到西太平洋封建联合共同体全年GDP的3%。
经调查，停电原因是熵华星际电力调配系统的智能合约遭到黑客攻击。目前赛博防卫总队还在进行进一步调查。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币微科幻001：一张百元人民币拍卖价为一个比特币</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB001%E4%B8%80%E5%BC%A0%E7%99%BE%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E6%8B%8D%E5%8D%96%E4%BB%B7%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%BE%AE%E7%A7%91%E5%B9%BB001%E4%B8%80%E5%BC%A0%E7%99%BE%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E6%8B%8D%E5%8D%96%E4%BB%B7%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</guid>
      <description>公元9120年11月22日，在西太平洋共产主义联合共同体——粤港州文物拍卖会上，一张印制于2019年11月22日的百元人民币拍出1个比特币的高价，让在场所有人为之惊叹。
这个时候，人们才明白，人民币是艺术品，是人类智慧的象征，而比特币，只是最普通的数字资产而已！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>曼谷</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/</guid>
      <description> 城市是众多事物的一个整体：记忆的整体，欲望的整体，一种言语的符号的整体&amp;hellip;&amp;hellip;城市就像一块海绵，吸汲着这些不断涌流的记忆的潮水，并且随之膨胀着。——看不见的城市（Italo Calvino）
 这个中秋，第四次到曼谷。
依然是满街的萨瓦迪卡，满城的动荡妖艳。
前三次是独自前行，信马由缰。而这次，是有备而来，目标明确。
同行的人说，曼谷给他的感觉是：太杂糅了，杂糅中带着阴柔。
的确如此。
但是，曼谷的杂糅，不是那种包容的杂糅，而是那种被攻陷的杂糅。
我当然还是爱这座城市的——有旧世界的模样，有新道德的放浪。
但是，我在满脸堆笑的曼谷人身上，看不到一丝我想象中该有的盛世的样子，却是为何？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</guid>
      <description>无法被完成的，往往是美好的。
比如年少时借的未及看完的书，不再重逢的老友，不够完美的旅程，不可收回的话，不能被完成的承诺。
这些无法被完成的，成为时光洪流中的礁石，无法被冲走，他们见证了曾经的种种存在。让你如鲠在喉，如芒在背。
在傍晚的余晖，凌晨的梦幻中，在时间的碎屑中，我一遍遍和你们道别，与你们共享我最隐秘的思绪。
我想要告诉你们，你们永远是我的朋友。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香港</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</guid>
      <description>昨天带老妈去了一趟香港，从福田口岸过关，一天的来回。时间紧凑，行程匆忙，再加上这段时间来，香港局势动荡，心有忌惮，总之是没能尽兴。
也是偶然，来之前，恰好看了“东京物语”。剧中，刚到东京的时候，妈妈说：“原来东京这么近。”决定离开东京的时候，妈妈说：“东京真的太远了。”
整个行程中，被“东京物语”中这种亲情寡淡，生命衰逝而扰动。心中隐有沉闷之感。
老妈说，“香港是一个遥远的梦，没想到现在却在梦里了”。
旅途中，老妈一途笑语，顺从，节制。我心存感激。
旺角，油麻地，佐敦，尖沙咀，铜锣湾，诚品，重庆大厦，崇光百货，维多利亚公园，星光大道。点卯而过。骄阳炙烤。
老妈买的是沐浴露，洗发膏，面膜片，香精水，软糖片，都是给家里人带的。看了黄金，看了手串，最终都没要，黄金嫌贵，手串是想着会褪色，不想上当。
回程福田，才知深圳真实，亲近。香港却像是假的，塑料花一般。
不知下次何时，能带着父母一同再游乐，旅行。去一个舒适，自在一点的地方。
他们的时间，已经过去三分有二。而我的，也已经过去三分有一。
时间，不多了……
2019年08月12日17:58 记于南山区海典居
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春雨</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</guid>
      <description>天虽然阴沉着，但是空气闻起来爽快，利索。
没有预兆的，落起了雨，一滴两滴，然后便淅淅沥沥下了起来。不知是春雨，还是夏雨，这个时节，很容易使人有天荒地老之感。
很快，有人在檐下放了两只木桶，雨水打在瓦片上，汇聚而下，嘀嘀嗒嗒，咚咚咚，落在桶里。
坐在檐下，隔着雨帘，只觉凉爽，明亮异常。
四下静穆。
桶里水接满后，又有人将水拎到屋内，倒进水缸，这下免去了好几趟挑水的力气。
霎时，四下热闹，欢快起来，原来是有孩童过来，放学了，孩童躲在伞里，穿着雨靴，踏着积水，叽叽喳喳而来。
应该是春雨吧，夏天会有暑气，不似现在这般，清新，安逸，自在。
隔壁屋隐约有大声说话声音传来，噢，原来是大人们在搓麻将子儿。多亏了这雨，这天，连赌桌上的争吵声，都显得和谐，亲切。
雨后，正适合踏青，河岸边，田垄上，一汪汪绿油油的积水。这水引得人想要去践踏，去跨越，去嘻戏。
空气真香，沁人心脾。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阴影</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%98%B4%E5%BD%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%98%B4%E5%BD%B1/</guid>
      <description>And someday
In the mist of time
When they asked me if I knew you
I&amp;rsquo;d smile and say you were a friend of mine
And the sadness would be lifted from my eyes
Oh when I&amp;rsquo;m old and wise
As far as my eyes can see..
There are shadows surrounding me..
And to those I leave behind
I want you all to know
You&amp;rsquo;ve always shared my darkest hours</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永安</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</guid>
      <description>经历了人生的诡谲沉浮，静默无声后，老向依然宛若孩童，处子，刺客。好像这荒唐，潦倒，破碎，逝去的前半生和他竟无甚关系，没有给他留下丝毫伤痕。
他像一把刚出鞘的刀，寒气逼人，削铁如泥。他比以往任何时候都更相信自己。
依然没有人知道他的思索，没有人知道他的渴望，没有人知道他要走的路。不同的是，如今他已是众叛亲离，千金散尽。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安静</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</guid>
      <description>我當然在這個社會也各種不適應，卻也平靜，接受。
我意識到很多事情發生和人在特定時期價值觀有關。價值觀當然不是個穩定，一成不變東西，事物變化發展，人被事物裹挾，价值二一添作五。
此時此地。你相信什麼，不相信什麼；你接受什麼，不接受什麼；你表現什麼，不表現什麼⋯⋯
這些答案交織，就是你此時此地價值觀，價值觀是動因，是潮水，直接推動事情發展，流變，形成際遇。
一年多前看王陽明講知行合一（錢穆《陽明學述要》）：“知是行的主義，行是知的功夫。知是行之始，行是知之成。若會得時，只說一個知，已自有行在；只說一個行，已自有知在。”就是這個道理。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>膏肓</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</guid>
      <description>此人常自比为尝百草之神龙先生，误食多种剧毒物质，按医师所言，余日不过半旬，苟延残喘，行尸走肉。其常日所言所记亦不过累述己身症候。特摘录一二如下：
 症状壹——呓语：  终日重复短句二三，句子多谐谑，粗俗。出言无状，言辞粗鄙难闻。
 症状贰——多动：  寝食难安，坐必抖腿耸肩，寝则辗转腾挪，无一刻消停。
 症状叁——精瘦：  身量短小，皮包骨头，瘦削羸弱。
 症状肆——五官罢工：  双目无神，口鼻恶臭，耳生烂疮。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>断章</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</guid>
      <description>我开车，坐船，又来到这儿，原先这里没有道路可寻，郁郁葱葱拥着水波荡漾。现在岸边孤零零立着双车道柏油路，我知道，一切都不一样了，他摆摆手，示意我们没有时间了，于是我们继续向前，不再停留。头顶阴云密布，阳光从云层中打下道道光柱，也将云层映得火烧一般。
路尽头渐渐能看到火光，像一团被拨散的蛋黄，四周依然是死一般安静，温度变高了，我们不得不脱下长衫，扔在路边。
我和他都已孑然一身。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼泪</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E7%9C%BC%E6%B3%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E7%9C%BC%E6%B3%AA/</guid>
      <description>很长时间没写东西了，算来该有两年，每每捧着键盘，想敲点什么，往往不过百字，就匆忙删掉。觉得矫情，想着心里有了便罢，何必落下文字，是压力，是束缚，现实已然兵荒马乱，何必徒增烦恼，这还算坦诚时，更多时不敢形于文字，觉得自己别有用心。
父亲车祸至今已两月有余，多数时只是失望，然后就是些许难受。最艰难的时候，一个人要跨越好几个科室联络医生，从ICU，到NICU，到骨外科，到神经科，身边只有表弟，尚小，不谙人事，没有任何人可以求助。那段时间只是出于本能地在做事，冷漠、愤怒，出奇的平静，煮饭，送饭，探视，买各种卫生用品，接听母亲的电话，然后就是各种时间空隙的无休止等待，一个星期不刷牙洗脸也有，胡子拉碴，偶尔去附近书店待上两三小时，便像是潜水缺氧多时浮出水面，重生、喜悦，只觉现世安好，一片祥和。走在繁华街道，男男女女、灯红酒绿，绿豆汤、羊肉串，红尘万丈，生出怜悯与柔情，感慨小心翼翼是该舍的，要舍得自己。
把事情做好，爱情、事业、家庭、友情，所有事情都要做好，有自己的家，自己的房子，屋子要一尘不染，少摆甚至不摆家俱，睡地上，有能说上一两句话的人，一起安静做事，油盐柴米，栽花种草，所有事亲力亲为。
生活可以世俗点，跟着眼前人转悠，抖机灵，插科打诨，最多是个天地不仁；或者超脱点也不怕，每句话都飘在空中任何人都接不住，只为一百年后的自己做事，任性专制，做到极致，要的就是不留余地。
年前还觉得有钱才摆得正的，现在觉得心态好就够了，重在和解，与人事和解，与命运和解。不逃避任何事情，没有全身而退这一说。
“对过去，没有什么可遗憾的，也没有任何偶然，都是必须经过的，我不信一个人可以有两个以上的选择”，朔爷早说了。 《Life is wonderful》有这样段歌词，“And it takes the one to have the other.And it takes no time to fall in love.But it takes you years to know what love is.And it takes some fears to make you trust.”，往事，所有回环往复，落个说不清道不明最好。要舍得自己，做错事就道歉，但是要跨过，过去了就是一马平川。
事情再怎样困难，与身边人商量，睡一觉，一晚上就都好了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitcoin：A Peer-to-Peer Electonic Cash System</title>
      <link>https://reardonyang.com/bitcoina-peer-to-peer-electonic-cash-system/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/bitcoina-peer-to-peer-electonic-cash-system/</guid>
      <description>  以下为比特币白皮书分页（共9页）：          </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
