<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活点滴 on 杨靖武</title>
    <link>https://reardonyang.com/blog/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/</link>
    <description>Recent content in 生活点滴 on 杨靖武</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reardonyang.com/blog/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小草</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%B0%8F%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%B0%8F%E8%8D%89/</guid>
      <description>以下引用：
 “其实我不想做一棵树，我想当大树下的一棵草，虽然也要承受风雨，可能会被吃掉、被烧掉，但是风雨过后又可以抬起头，有个根又可以重新长。”   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年关</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%B9%B4%E5%85%B3/</guid>
      <description>夜幕降临了，往家里搬东西，补“缺货”，对联，鞭炮，水果，浆糊，鸡爪，锅碗瓢盆……
亲戚都回来了，能闻到空气中牛粪，鸡屎，火药混合的气味。
父母一年忙上头，仿佛就是为了这几天。卑微又伟大的梦想。
穿暖，吃饱是那个时代的首要目标。然后是家里要收拾得干干净净的，因为会有人来嘛，要给人好的感觉。
早上很晚醒，电视里播着《倚天屠龙记》，缩在被窝了，听着外面冷风呼啸，心很静，很静很静。想得也都是很近很近的事——吃什么，好冷啊，成绩啥时候出，啥时候去买衣服，啥时候去婆婆家，买多少爆竹，天晴了去哪玩，今年会下雪吗。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北国</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%8C%97%E5%9B%BD/</guid>
      <description>五点多醒了，心里想着些事，终究睡不着。
石家庄，还真是让人很不习惯，食物，天气，城市面貌，没有一处让人舒服。满大街东北菜、沧州菜、驴肉火烧，难以亲近。天气灰蒙蒙，从九月头待到九月下旬，总觉得现有衣物不合适，没法减也没法添。出小区，往左，往右，往前，往后，走不多久就在修路，路面不平。
曾在内蒙四年，只记得冬天学校图书馆烫屁股的暖气，对北国的好感，也仅此一点。
好处还是有的，首先是公司给租的宿舍较大，160多平，相比深圳的一隅，自在不少。但没法做饭，得自己另外置办锅碗酱醋，想想在这边时日未知，遂作罢。靠外卖维持营养所需，外卖小哥服务一如既往好，爬五楼，敲门递过来，还不忘爽朗一声——您慢用。虽然如此，还是日渐消瘦，衣带渐宽……
然后是水果便宜。有点意外。巨峰葡萄、冬枣、李子，相比深圳，便宜不少。十块钱四斤的桃子，实惠。
还有就是，离其它北方城市近，沈阳、长春、哈尔滨、呼和浩特、北京、榆林、太原、漠河……距离近在咫尺，拿漠河来说，从石家庄转哈尔滨然后飞漠河，相比深圳，价格上有优势。然而，来冀半月余，工作强度实在大，连续周末加班，东三省行程化为泡影。
还是老毛病，每每浑噩日子过久，就容易厌烦，难以忍受这岁月飞逝。
听说早起让人更加从容，打算试试。
希望月底能将这边事告一段落。想回南边了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更少</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%9B%B4%E5%B0%91/</guid>
      <description>今天得闲，将青年时期爱的一些人物翻出来看，仍是喜欢，但仿佛是上个世纪事了。
工作后这两年，兴趣变化太大，文史的东西看得少了，工具类的东西看得多了。
以前，文史总是能让我抽离，给我力量、滋润、思考。现在却很难看进太过于理念性、思辨性的东西。
如果我没有进计算机行业，而是像大学时所向往了，进了新闻传媒行业，大概就是另一番景象了。但，会更好吗？
理性、政治、法律、历史、哲学、主张、台湾、荒谬、反对……
算法、项目、测试、团队、流程、设计、会议、产品、数据……
现在好像有一点厌倦了，细胞和芯片真的是同构的吗？
有人说：所谓财富自由，就是不用为了满足生活所需，而出售自己的时间。 这句话对错先不论。但真的很难想象，如果没有工作，我会去做什么。会比现在更自在吗，问题会更少吗？
打开微博关注名单，共426人，批量取关到只剩9人。重要的东西好像并没有那么多。
随时就能找到的，和需要花力气才能找到的，才是重要的东西。而列表中的东西，往往是最不重要的。
年岁越大，越开始知道什么是重要的，什么是古人留下来迷惑你的。
活得再明白一点，挺好。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</guid>
      <description>无法被完成的，往往是美好的。
比如年少时借的未及看完的书，不再重逢的老友，不够完美的旅程，不可收回的话，不能被完成的承诺。
这些无法被完成的，成为时光洪流中的礁石，无法被冲走，他们见证了曾经的种种存在。让你如鲠在喉，如芒在背。
在傍晚的余晖，凌晨的梦幻中，在时间的碎屑中，我一遍遍和你们道别，与你们共享我最隐秘的思绪。
我想要告诉你们，你们永远是我的朋友。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春雨</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%98%A5%E9%9B%A8/</guid>
      <description>天虽然阴沉着，但是空气闻起来爽快，利索。
没有预兆的，落起了雨，一滴两滴，然后便淅淅沥沥下了起来。不知是春雨，还是夏雨，这个时节，很容易使人有天荒地老之感。
很快，有人在檐下放了两只木桶，雨水打在瓦片上，汇聚而下，嘀嘀嗒嗒，咚咚咚，落在桶里。
坐在檐下，隔着雨帘，只觉凉爽，明亮异常。
四下静穆。
桶里水接满后，又有人将水拎到屋内，倒进水缸，这下免去了好几趟挑水的力气。
霎时，四下热闹，欢快起来，原来是有孩童过来，放学了，孩童躲在伞里，穿着雨靴，踏着积水，叽叽喳喳而来。
应该是春雨吧，夏天会有暑气，不似现在这般，清新，安逸，自在。
隔壁屋隐约有大声说话声音传来，噢，原来是大人们在搓麻将子儿。多亏了这雨，这天，连赌桌上的争吵声，都显得和谐，亲切。
雨后，正适合踏青，河岸边，田垄上，一汪汪绿油油的积水。这水引得人想要去践踏，去跨越，去嘻戏。
空气真香，沁人心脾。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阴影</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%98%B4%E5%BD%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%98%B4%E5%BD%B1/</guid>
      <description>And someday
In the mist of time
When they asked me if I knew you
I&amp;rsquo;d smile and say you were a friend of mine
And the sadness would be lifted from my eyes
Oh when I&amp;rsquo;m old and wise
As far as my eyes can see..
There are shadows surrounding me..
And to those I leave behind
I want you all to know
You&amp;rsquo;ve always shared my darkest hours</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永安</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%B0%B8%E5%AE%89/</guid>
      <description>经历了人生的诡谲沉浮，静默无声后，老向依然宛若孩童，处子，刺客。好像这荒唐，潦倒，破碎，逝去的前半生和他竟无甚关系，没有给他留下丝毫伤痕。
他像一把刚出鞘的刀，寒气逼人，削铁如泥。他比以往任何时候都更相信自己。
依然没有人知道他的思索，没有人知道他的渴望，没有人知道他要走的路。不同的是，如今他已是众叛亲离，千金散尽。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安静</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E5%AE%89%E9%9D%99/</guid>
      <description>我當然在這個社會也各種不適應，卻也平靜，接受。
我意識到很多事情發生和人在特定時期價值觀有關。價值觀當然不是個穩定，一成不變東西，事物變化發展，人被事物裹挾，价值二一添作五。
此時此地。你相信什麼，不相信什麼；你接受什麼，不接受什麼；你表現什麼，不表現什麼⋯⋯
這些答案交織，就是你此時此地價值觀，價值觀是動因，是潮水，直接推動事情發展，流變，形成際遇。
一年多前看王陽明講知行合一（錢穆《陽明學述要》）：“知是行的主義，行是知的功夫。知是行之始，行是知之成。若會得時，只說一個知，已自有行在；只說一個行，已自有知在。”就是這個道理。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>膏肓</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E8%86%8F%E8%82%93/</guid>
      <description>此人常自比为尝百草之神龙先生，误食多种剧毒物质，按医师所言，余日不过半旬，苟延残喘，行尸走肉。其常日所言所记亦不过累述己身症候。特摘录一二如下：
 症状壹——呓语：  终日重复短句二三，句子多谐谑，粗俗。出言无状，言辞粗鄙难闻。
 症状贰——多动：  寝食难安，坐必抖腿耸肩，寝则辗转腾挪，无一刻消停。
 症状叁——精瘦：  身量短小，皮包骨头，瘦削羸弱。
 症状肆——五官罢工：  双目无神，口鼻恶臭，耳生烂疮。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>断章</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E6%96%AD%E7%AB%A0/</guid>
      <description>我开车，坐船，又来到这儿，原先这里没有道路可寻，郁郁葱葱拥着水波荡漾。现在岸边孤零零立着双车道柏油路，我知道，一切都不一样了，他摆摆手，示意我们没有时间了，于是我们继续向前，不再停留。头顶阴云密布，阳光从云层中打下道道光柱，也将云层映得火烧一般。
路尽头渐渐能看到火光，像一团被拨散的蛋黄，四周依然是死一般安静，温度变高了，我们不得不脱下长衫，扔在路边。
我和他都已孑然一身。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼泪</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E7%9C%BC%E6%B3%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E7%9C%BC%E6%B3%AA/</guid>
      <description>很长时间没写东西了，算来该有两年，每每捧着键盘，想敲点什么，往往不过百字，就匆忙删掉。觉得矫情，想着心里有了便罢，何必落下文字，是压力，是束缚，现实已然兵荒马乱，何必徒增烦恼，这还算坦诚时，更多时不敢形于文字，觉得自己别有用心。
父亲车祸至今已两月有余，多数时只是失望，然后就是些许难受。最艰难的时候，一个人要跨越好几个科室联络医生，从ICU，到NICU，到骨外科，到神经科，身边只有表弟，尚小，不谙人事，没有任何人可以求助。那段时间只是出于本能地在做事，冷漠、愤怒，出奇的平静，煮饭，送饭，探视，买各种卫生用品，接听母亲的电话，然后就是各种时间空隙的无休止等待，一个星期不刷牙洗脸也有，胡子拉碴，偶尔去附近书店待上两三小时，便像是潜水缺氧多时浮出水面，重生、喜悦，只觉现世安好，一片祥和。走在繁华街道，男男女女、灯红酒绿，绿豆汤、羊肉串，红尘万丈，生出怜悯与柔情，感慨小心翼翼是该舍的，要舍得自己。
把事情做好，爱情、事业、家庭、友情，所有事情都要做好，有自己的家，自己的房子，屋子要一尘不染，少摆甚至不摆家俱，睡地上，有能说上一两句话的人，一起安静做事，油盐柴米，栽花种草，所有事亲力亲为。
生活可以世俗点，跟着眼前人转悠，抖机灵，插科打诨，最多是个天地不仁；或者超脱点也不怕，每句话都飘在空中任何人都接不住，只为一百年后的自己做事，任性专制，做到极致，要的就是不留余地。
年前还觉得有钱才摆得正的，现在觉得心态好就够了，重在和解，与人事和解，与命运和解。不逃避任何事情，没有全身而退这一说。
“对过去，没有什么可遗憾的，也没有任何偶然，都是必须经过的，我不信一个人可以有两个以上的选择”，朔爷早说了。 《Life is wonderful》有这样段歌词，“And it takes the one to have the other.And it takes no time to fall in love.But it takes you years to know what love is.And it takes some fears to make you trust.”，往事，所有回环往复，落个说不清道不明最好。要舍得自己，做错事就道歉，但是要跨过，过去了就是一马平川。
事情再怎样困难，与身边人商量，睡一觉，一晚上就都好了。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
