<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲话比特币 on 杨靖武</title>
    <link>https://reardonyang.com/blog/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
    <description>Recent content in 闲话比特币 on 杨靖武</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2021, Reardon Yang.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reardonyang.com/blog/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>闲话比特币012：法币的底层是暴力，比特币的底层是算力</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81012%E6%B3%95%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E7%AE%97%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81012%E6%B3%95%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%98%AF%E7%AE%97%E5%8A%9B/</guid>
      <description>  如何缓解/消除一个庞氏骗局，答案是，制造另一个庞氏骗局。
  法币的底层是暴力，比特币的底层是算力。如果你垄断了暴力，你就垄断了法币。如果你垄断了算力，你就垄断了比特币!
  如果天堂有赌桌，那一定是加密货币的模样。
  今天世界的财富（肉体，物质，精神），比史上任何时候都要平均，你的肉体被你自己所拥有，而不会被衙门和酷吏随意鱼肉；物质的获取门槛史无前例的降低，质量前所未有的优秀；人类精神财富的获取成本近乎为零，散乱在整个互联网，技术上难以被教会和朝廷钳制。我们处在史上最平均的时代，就连铸币权，我们韭菜们，长鹏们，一龙们，笑来们，也能分一杯羹了。
  这是我能想象的最好的时代，你从凉州，到荆州，再到益州，你不再需要考虑你的马匹扛不扛得住操，或者你的油老虎能不能补充到黑色的有毒液体，你的五菱MINI，东风E70，配上随身充，随处给电，随给随走。
  意义都是慢慢涌现的，所有的意义，追溯到原初，都是泥沙和迷雾。元宇宙也是如此。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币011：场内至少留一个比特币，场外至少留一个月馒头钱</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81011%E5%9C%BA%E5%86%85%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%9C%BA%E5%A4%96%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E9%A6%92%E5%A4%B4%E9%92%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81011%E5%9C%BA%E5%86%85%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%9C%BA%E5%A4%96%E8%87%B3%E5%B0%91%E7%95%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E9%A6%92%E5%A4%B4%E9%92%B1/</guid>
      <description>  多年以后，人们将会回想起，比特币被人看作庞氏骗局，且还能被普通人拥有的那些遥远的岁月！
  新韭菜即使只有2%沉淀下来，也是海量，只要是入金进来的韭菜，就被数字货币传染上了，即使挨了毒打，也会不依不挠。这些被传染上的，会再次感染新人，带来大量的新韭菜。
  个人发币首选东南亚，找上几个当年下南洋混得好的当地士绅，搞搞私募，配合拉盘。沿着一带一路割过去，配合人民币国际化。DECP肯定是需要慢慢找海外接盘的，光自己玩搞什么昆山试点，没啥意思。这个就需要国家支持了，我们现在经济形势好，DECP增发也没啥压力，多添几个零，没有任何成本。
  各央行发行的，自以为严肃的法币成了玩笑；而狗狗币这个玩笑没准会成为真正的货币。世界就是这么讽刺！狗狗币如果成功，对传统银行体系是多么大的嘲讽，想想这情景，以后银行大门口立着狗头！
  忘掉比特币秘钥吧，这是一种慈善事业，就像中本聪一样，永不套现。
  为什么上涨，因为涨得还不够多；为什么下跌，因为下跌得还不够深。为什么被割，因为被割得还太少。
  知行合一，有认知就要为认知买单。一定要让你持有的比特币数量配得上你对比特币的认知。
  任何时候，场内至少留一个比特币，场外至少留一个月的馒头钱。
  当你1.有一点想割肉，2.很想割肉，3.强烈想割肉的时间，反向操作，分别梭30%，60%，90%的场外资金进去。
  谷歌做到1万亿市值，用了22年；苹果做到1万亿市值，用了42年。比特币做到1万亿市值，仅仅用了13年。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币010：比特币最成熟的应用是割韭菜</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81010%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%9C%80%E6%88%90%E7%86%9F%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%98%AF%E5%89%B2%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81010%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%9C%80%E6%88%90%E7%86%9F%E7%9A%84%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%98%AF%E5%89%B2%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid>
      <description>  比特币在什么情况下可能会误伤你呢，仅在你持有足够多法币和垃圾币的情况下！
  比特币，加密货币每次下跌，都是那些割完韭菜的人丢弃作案工具，套现离场，这个时候价格自然要打折扣。镰刀还是那把镰刀，就看你捡不捡，下不下得手去割别人韭菜。大家看问题一定要保持清醒的头脑。
  区块链最成功的应用是比特币，比特币最成熟的应用场景是割韭菜。
  只要比特币能持续被应用于割韭菜事业，比特币就不会死。
  中本聪老同志怎么也想不到，他随便鼓捣的一个玩意-比特币，祸及千万人，也造福千万人，喊打喊杀的有，甘之如饴亦有。
  比特币是中本聪送给我们散户最好用，最锋利的镰刀。这把镰刀割铁如泥，割断的是印钞机的命脉，帮我们赢得的是私有财产神圣不可侵犯。
  狗狗币是2013年12月产生第一个区块，以太坊是2015年07月产生第一个区块。所以其实狗狗币比以太坊的资历还要老。
  迫于司法压力，PayPal会在种种强力意志逼迫下，关闭平台上特定用户的账户。但是比特币不吃这一套，比特币是元暴力，元暴力不具有倾向性。亦正亦邪。
  我们只会捍卫那些我们深爱的，我们只会深爱那些我们了解的，我们只会了解那些我们熟悉的，我们只会熟悉那些我们被套的。那些能够广泛的套住一大批群众的币，最有前景。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币009：全球化，从区块链技术出现才真正开始破局</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81009%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E4%BB%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%8D%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%A0%B4%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81009%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96%E4%BB%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%8D%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%A0%B4%E5%B1%80/</guid>
      <description>  全球化，到了区块链这里，才真正开始破局。也就是马云说的，用商业，经济逻辑，覆盖古典时代的文化交流，政治交流意义上的全球化。
  从本质上看，数字货币交易所，主要是为了解决合规问题，解决现在法币余温尚存时的出入金问题，等法币尸体冰凉，就没有现在的所谓中心化交易所存在的意义了，区块链上一个智能合约就搞定了，未来是去中心化交易所，智能合约撮合。
  比特币是一场社会实验。区块链技术，也是社会实验。我们都是盲人，在摸时代这头象。你在摸裆部，别人在摸屁眼，这个行业的魅力也就在这，区块链行业就像这个时代本身，充满未知，欺骗，谎言，阴谋，理想。 ​​​​
  区块链，起于江湖，盛于江湖。区块链、数字资产行业的技术突破，应用发展，关键突破不会在庙堂，而在江湖，在于最底层共识的积累，在于沉默的大多数对于信任，对于价值的认知的转换。
  中本聪是君子，一个大写的人，一个脱离了低级趣味的人！他淡泊名利，执行力强，不出风头，默默为这个世界贡献自己的力量。培养孩子就要培养像中本聪这样的人。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币008：我替美联储捏一把汗</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81008%E6%88%91%E6%9B%BF%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%8D%8F%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B1%97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81008%E6%88%91%E6%9B%BF%E7%BE%8E%E8%81%94%E5%82%A8%E6%8D%8F%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B1%97/</guid>
      <description>比特币白皮书发布十周年，我只想说： 我替美联储捏一把汗，我替中国央行捏一把汗，我替俄罗斯央行捏一把汗，我替日本央行捏一把汗，我替英国央行捏一把汗，我替法国央行捏一把汗，我替德国央行捏一把汗，我替印度央行捏一把汗，我替越南央行捏一把汗，我替柬埔寨央行捏一把汗，我替老挝央行捏一把汗，我替泰国央行捏一把汗，我替缅甸央行捏一把汗，我替菲律宾央行捏一把汗，我替莱央行捏一把汗，我替马来西亚央行捏一把汗，我替新加坡央行捏一把汗，我替印度尼西亚央行捏一把汗，我替东帝汶央行捏一把汗，我替尼泊尔央行捏一把汗，我替不丹央行捏一把汗，我替巴基斯坦央行捏一把汗，我替印度央行捏一把汗，我替孟加拉国央行捏一把汗，我替马尔代央行捏一把汗，我替斯里兰卡央行捏一把汗，哈萨克斯坦央行捏一把，我替吉尔吉斯斯坦央行捏一把汗，我替塔吉克斯坦央行捏一把汗，我替乌兹别克斯坦央行捏一把汗，我替土库曼斯坦央行捏一把汗，我替英国央行捏一把汗，我替爱尔兰央行捏一把汗，我替法国央行捏一把汗，我替摩纳哥央行捏一把汗，我替荷兰央行捏一把汗，我替比利时央行捏一把汗，我替卢森堡央行捏一把汗……
还有，FUCK ALL OF YOU！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币007：到底要买多少种币，才能安稳过好这一生</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81007%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%A6%81%E4%B9%B0%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A7%8D%E5%B8%81%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%AE%89%E7%A8%B3%E8%BF%87%E5%A5%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81007%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%A6%81%E4%B9%B0%E5%A4%9A%E5%B0%91%E7%A7%8D%E5%B8%81%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%AE%89%E7%A8%B3%E8%BF%87%E5%A5%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%94%9F/</guid>
      <description>  山寨币持有者的头颅是最强壮的，即便是受到强力挤压，仍然可以正常存活，甚至还可以连续24小时打高尔夫。
  比特币将代替股市，成为经济晴雨表。
  人民币、美元均属于垃圾币，持有越多，越危险！
  每一个微商，每一个赣南果农，都应该拥抱未来，接受加密货币支付。
  在中国，比特币属于虚拟资产，你不能交易，但你可以通过其他方式获取并持有。比如你可以通过某境外平台传播中国文化，用中文和国外友人进行交流，然后你就可以获得比特币打赏，或者也可以给别人打赏比特币。国外友人可能会要求你提供银行卡流水信息，进而确定你是良民。因为只有良民，才配传播中国文化，才配获得比特币打赏。
  每次看到一波又一波不知名的山寨币上涨，翻倍，就会想：到底要买多少种币，才能安稳过好这一生！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币006：在币圈，做好人，拿好币，得好报</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81006%E5%9C%A8%E5%B8%81%E5%9C%88%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E6%8B%BF%E5%A5%BD%E5%B8%81%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81006%E5%9C%A8%E5%B8%81%E5%9C%88%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E6%8B%BF%E5%A5%BD%E5%B8%81%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%8A%A5/</guid>
      <description>  在币圈，做好人，拿好币，得好报。
  大饼乃硬通货，其余币都是大饼幻化出的替身，用来度化众生。挖再多的化粪池来囤屎，最终也是为了浇灌庄稼。围猎再多的猪狗猫币，最终也只是为了换得大饼一二。
  中国政府禁止挖矿，部分原因是考虑减少火电能源消耗，但是，一刀切，这个就属于矫枉过正。虚拟货币挖矿，本来可以将大量的废电利用起来。一刀切属于懒政，免得动脑筋嘛，监管起来思路清晰。
  我们不能过分低估监管者，但是也不能太高估监管者。裤裆里呆久了，熏也熏出病来。这几年喊大国崛起，加上疫情一战成名，有点飘了，没收住。但是现实是很残酷的，你可以傲慢，但是错过了你就错过了。中心化跟去中心化没法调和。只能阉割，阉割了就没法下崽了。
  我们不用揣摩别人的动机有多高大上，这属于给别人脸上贴屎，天天意淫监管层伟光正，没意义。只谈实际影响，中国的一系列对比特币，对虚拟货币，对矿业的监管政策，加速了中国的去区块链化。
  大饼涨到10万，加密货币交易者发出此起彼伏的喘息声，呻吟声。
  为什么说狗狗Dogecoin永远是大狗，SHIB永远在其下，因为狗狗是增发的，价格拼不过就拼量。
  为什么这么多山寨币，只有基于狗的币长久不衰、越挫越勇？你在小区，或者街上转转，到处都有人用绳子牵着各种颜色的狗。狗自带共识。
  吃掉每一个零————将成为SHIB最强大的自我实现预言！就像比特币所要完成的自我实现预言——数字黄金一样。自我实现预言会侵蚀人们的灵魂，占领人们的心智制高点。在这场共识与混沌的战斗中，自我实现预言将为共识的形成提供源源不断的动力。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币005：SHIB将币圈推向了后现代，推向了虚无</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81005shib%E5%B0%86%E5%B8%81%E5%9C%88%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81005shib%E5%B0%86%E5%B8%81%E5%9C%88%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%8E%A8%E5%90%91%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid>
      <description>很多人看着这花花绿绿一大堆币，以为比特币和这一大堆“特特币、沃特币、艾特币”只是名字上有区别，虽然都有个“币”字，其实它们和比特币的差别，可能比iPhone和草履虫之间的差别还要大。
  SHIB群体充斥着狂欢、狂喜，SHIB将币圈推向了后现代，推向了虚无。在加密货币之前，压根就没有一个能供全世界人民共同参与，24小时互动，然后门槛还极低的游戏。加密货币的出现改变了这一局面，尤其是SHIB这样发行量巨大、价格低廉的山寨币。
  暴富是刚需，所有人都需要。
    &amp;ldquo;Eventually at most only 21 million coins for 6.8 billion people in the world if it really gets huge. But don&amp;rsquo;t worry, there are another 6 decimal places that aren&amp;rsquo;t shown, for a total of 8 decimal places internally. It shows 1.00 but internally it&amp;rsquo;s 1.00000000.&amp;quot;————Satoshi Nakamoto
  &amp;ldquo;如果有一天比特币的体量变得足够庞大，也仍然最多只会有2100万个比特币供全世界68亿人使用。但是不用担心，比特币还有6个小数位（默认）没有显示出来，比特币总共支持8个小数位，（你看到）显示的是1.00个比特币，但是实际上应该是1.00000000个比特币。&amp;quot;————中本聪
   按中本聪设计的2100万个比特币的总数来算，全球共78亿人（参见维基百科，截至2021年10月27日），人均仅能分到0.00269个比特币（实际上，排除早期大量丢失的币，以及中本聪永久锁仓的币，这个人均份额，只会少不会多），也就是人均269000聪，如果比特币价格涨到1聪 = 1元，那就是人均269000聪 = 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币004：SHIB的社会学意义，在于其祛魅作用</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81004shib%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%85%B6%E7%A5%9B%E9%AD%85%E4%BD%9C%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81004shib%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E5%85%B6%E7%A5%9B%E9%AD%85%E4%BD%9C%E7%94%A8/</guid>
      <description>  SHIB的社会学意义，在于其祛魅作用，在于戳穿很多人为了忙碌而忙碌、为了勤奋而勤奋、为了努力而努力的装逼行为。醉酒当歌，人生几何。何以解忧，唯有暴富。
  SHIB，一坨纯粹的，干净的，脱离了低级趣味的空气。
  各种币，包括SHIB，其实后面有一个非常危险的逻辑，那就是铸币权的转移。实际上，旧世界的秩序已经解体，垄断暴力实际上就是在垄断铸币权，但是这一切已经没了。Gone with the wind！
     韭菜已经受够了被精英骑在脖子上收割的日子，他们要发泄，他们要反抗。他们要自己收割自己。对自己挥刀，向死而生。
  狗狗币的优势是无限增发，然后独立自主。狗狗只要把POW稳住，前途无量。
  不差钱这一句，可以回答你所有对马斯克的质疑和挑战。马斯克这人痞性十足，淫气担当，而且摸到的天花板比你我踩过的地板还多。对于一个常常摸天花板，被政府各种掣肘的强人，区块链就是核武器级别的锤天花板工具，区块链天生就是来锤烂天花板的。
  有很多人批评狗狗币增发，实际上，狗狗币再怎么增发也比不过全球200多个央行集体放水。狗狗的增发是可预测的，所以不存在信息差和套利空间。央行的增发是抽风式、随机性的，动不动踹你两脚。央行踹你两脚，你哼哼两声都显得怠慢了它。
  狗狗的价格是被充分博弈的，而法币的价格是博弈不充分的。以后国家的DCEP，暗地里加20个零，分分钟让你缩水40%，相当你罚没你二十年的阳寿。
  狗狗币1分钟增发10000枚，一天1440分钟（24小时*60分钟），增发14400000个狗狗，按现在价格（0.2634美金）算，每天自然抛压才380万美刀；比特币10分钟出1个区块 ，按现在每个区块新产生6.25个比特币，一天1440分钟，每天出144个区块，每天合计900个比特币，按现在价格（62500美金）算，每天自然抛压5600万美刀。比特币每天的自然抛压是狗狗币的14倍！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币003：中本聪不介意被人曲解</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81003%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E4%B8%8D%E4%BB%8B%E6%84%8F%E8%A2%AB%E4%BA%BA%E6%9B%B2%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81003%E4%B8%AD%E6%9C%AC%E8%81%AA%E4%B8%8D%E4%BB%8B%E6%84%8F%E8%A2%AB%E4%BA%BA%E6%9B%B2%E8%A7%A3/</guid>
      <description>  中本聪不介意被人曲解，就像孔子一样，孔子也不怕人曲解他，孔门弟子三千，达者七十二人，难道这七十二人里面没有烂货，难道他们都能百分之百理解、贯彻孔子的思想？
  哪怕是澳本聪，吴忌寒，他们也是在以自己对白皮书的理解，在传播中本聪的思想。佛家有句话叫”若要佛法兴，唯有僧赞僧”，为什么僧赞僧？《西游记》中，阿傩、迦叶在发放经书时，讲条件，公然收孙猴子保护费，他们这肯定不是头一遭，却为何能稳坐雷音寺§？哪个宗教在历史上，不是内部、外部杀得血流成河？
  充满力量的思想，不怕被人误解，不怕被人刻意曲解，就怕不能被传播，就怕没有传播的土壤。
  比特币，以及从其衍生出来的12801种（截至2021年10月18日 02:42）加密货币，会像病毒一样在这个世界传播，对于病毒来说，重要的不是变异的方向是不是他自己想要的，重要的是：是否有新的宿主可以被感染。
  孔子死了，但是留下万亿人做他的备胎，以太坊，SHIB，TRON……如果其中任何一种能篡比特币位而成功，我随时欢迎，那说明比特币完成了他的使命。备胎扶正，再正常不过的事。
  这12801种的各类猫猫狗狗猪猪币，以及无数将生未生的后起之秀，都是比特币的备胎。如果比特币有一天亡了，那就是他该亡了，我会说，亡得好！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币002：在所有的庞氏骗局中，比特币是最好的那个</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81002%E5%9C%A8%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%BA%9E%E6%B0%8F%E9%AA%97%E5%B1%80%E4%B8%AD%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81002%E5%9C%A8%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%BA%9E%E6%B0%8F%E9%AA%97%E5%B1%80%E4%B8%AD%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA/</guid>
      <description>  炒币被割，就有如剃发受戒。断除烦恼，了却牵挂。
  在所有的庞氏骗局中，比特币是最好的那个。
  比特币在中国属于虚拟资产，你不能交易，但你可以通过其他方式获取并持有。比如你通过某境外平台传播中国文化，用中文和国外友人交流，然后你就可以获得感谢费，或者你可以给别人打赏。国外友人可能会要求你提供银行流水信息，进而确定你是良民。只有真正的良民，才配传播中国文化，才配获得打赏。
  比特币通过毫秒级的波动来拟合这个世界，谁能更精确地锚定价值，一目了然。
  比特币只解决一般交易等价物的问题，解决铸币时作弊的问题。比特币并不尝试作政治制度上的创新。比特币所承担的最重要的角色是：一个足够廉洁的铸币机构。
  你持有人民币和美元，我持有狗狗币和比特币，我们互道一声，珍重！
  各大交易所的比特币的价格，都是噪音。妄想通过这每时每秒跳动、黄色的数字来框死比特币，格局小了。
  万事万物无往而不在波动中，批评比特币的波动性没有任何意义。波不动的，那是兵马俑，是木乃伊，是死者。而波动，是生命力的体现，比特币波动，骄傲！
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲话比特币001：可以喝的茅台和不能吃的大饼</title>
      <link>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81001%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8C%85%E5%8F%B0%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%90%83%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%A5%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reardonyang.com/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81001%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8C%85%E5%8F%B0%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%90%83%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%A5%BC/</guid>
      <description>  可以喝的茅台和不能吃的大饼，很多人不知道该怎么选。
  美元从上世纪到现在贬值了99%，曾经35美元即可兑换1盎司黄金，而如今1盎司黄金需要1833美金。为什么美元波动这么大，却还能成为货币？这足以证明，波动与否跟是否能做货币没有必然联系。
  为了尽快开始违背人类文明，比特币兑美元价格需要尽快涨到100万美元一个左右。
  如果你不在车上，时代的车轮碾过你的时候，面朝黄土和面朝青天是一个结果
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
